<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://lvhaibing.github.io</id>
    <title>南宫七洛</title>
    <updated>2019-09-09T16:25:27.286Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://lvhaibing.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://lvhaibing.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>一个有趣的互联网创业者</subtitle>
    <logo>https://lvhaibing.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://lvhaibing.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, 南宫七洛</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你见过最神奇的APP么？]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/ni-jian-guo-zui-shen-qi-de-app-me</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/ni-jian-guo-zui-shen-qi-de-app-me">
        </link>
        <updated>2019-09-09T16:24:58.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>你托着疲惫的身躯回到宿舍，室友的LOL还没打完，早上没吃完的黄焖鸡还放在桌子上。昏昏欲睡的你爬上床耗尽了身上的最后一丝力气，该死，明明又困又累却睡不着，你习惯性的拿起你的小米手机，寂寞成狗的你鼓了半天的勇气给女神发了一条“在么？”</p>
<p>却收到“你还不是她的朋友，请先发送验证请求，对方验证通过后，才能聊天”的提示。</p>
<p>你的心如死水，果断的删了女神的微信。退出微信，你打开应用商店，输入了聊天交友四个字，你就不相信你找不到女朋友。</p>
<p>果然，你看到了一款名叫<strong>blued</strong>的软件。你相信，它能带给你幸福，于是你果断下载相信在这里会遇到你的另一半。</p>
<p><strong>注册界面还是很小清新，你欢喜不已。</strong><br>
<img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-292a2ac03e666364.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="注册"></p>
<p>上传了头像，填好了昵称，出生日期，身高体重后，你被一个角色0or0.5or1的选择搞懵了，你不知道该选哪个，算了不管了，选个1吧！</p>
<p><strong>接下来，你选择了你的体型和特点，心想这款APP做的还挺细心嘛，一定能在这里遇到优质妹纸。</strong><br>
<img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-0e6548798cbf1a1a.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="注册2"></p>
<p><strong>填完了这一页，还有下一页。</strong></p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-00c0422c59cc1ac9.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="注册3"></p>
<p>你不甘心的在我喜欢的体型选了匀称，因为其他好像没什么能选了，你有点奇怪的是为什么没有找女友的选项，<strong>你感觉有点怪怪的，还是在我喜欢的特点里选了小清新。</strong></p>
<p>果然，你又一次明白了什么叫做<strong>前方高能。</strong></p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-b498848783e34651.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="前方高能"></p>
<p>这时候你才意识到这NM是一款<strong>同性交友软件</strong>，还是男的和男的，心中一万匹草泥马奔腾，想起来之前选的那个1，不禁菊花一紧。</p>
<p><strong>不过下都下载了，你也就打算看看这个软件做的怎么样，于是进入了主页，反正看一下又不会怀孕。</strong></p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-9fb3326857d26659.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="主页"></p>
<p>另你没想到的是附近居然有这么多同志朋友，离你最近的只有210m，NM居然还有一个老爷爷，你深深感到涨姿势了，毕竟，你一直有直男癌。</p>
<p>整个软件功能还是比较丰富的，核心功能如下：</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-a22d4d82959994de.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="blued.png"></p>
<p>你发现这个软件做的还比较贴心，想的很周到：</p>
<p><strong>有预约检测HIV的入口：</strong><br>
<img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-fb4abf2f2e89d8d9.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="预约检测HIV"></p>
<p><strong>也有安全提示：</strong></p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-8f7847b201f8a3df.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="安全提示"></p>
<p>体验完毕后，再看看微信，通讯录中唯一的女性竟然只剩下个卖卫生巾的微商，你含泪没有把blued从你的<strong>小米手机中</strong>删掉。</p>
<p>你想着，只靠自己的双手，恐怕永远也无法满足自己的欲望。</p>
<p>留着这个APP，说不定哪天能用上。</p>
<p><strong>好啦，以上内容纯属YY，重点来啦。</strong></p>
<p>我要跟大家说的是，无论你身边有没有同志朋友，请你正确认识这一关系。要知道在挪威、比利时、荷兰、法国、德国等很多西方国家都是承认同性婚姻的。</p>
<p>#####请不要歧视他们，更不要嘲笑他们，你可以不跟他们交流，但请你不要看不起或者侮辱他们。<br>
</br><br>
#####每个人都有选择和爱的权利。不论他们怎么选择，那也是他们的人生，他们值得我们尊重。<br>
</br><br>
你可能不知道的是苏格拉底、王尔德、达芬奇、柏拉图、米开朗琪罗、张国荣、还有苹果CEO库克都是GAY。他们很COOL，他们让历史记住了他们，他们改变了世界。</p>
<p>blued之所以能够获得数亿美元的融资，我想也是因为这样一群人在现实生活中活的很艰难，他们面对各种来自世俗眼光的压力以及HIV的威胁，所以会在APP中比较活跃吧。请给他们一点尊重，一点空间，毕竟他们已经如此艰难。</p>
<p>读大学的时候，经常和室友开玩笑说谁是S，谁是M。那时候一直不懂为什么会有这种奇怪的事情。后来还是不懂，不过知道了这是怎么回事，也了解了0和1的区别。虽然我是直男癌，但是也会觉得他们值得我们钦佩与尊重，毕竟他们的爱情都是悲剧。</p>
<p><strong>“你想要的，我试过了，可是我还是给不起。而我真正想要的，只有你有，但你永远不可能给我。”</strong></p>
<p>不是么？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[产品经理要写哪些文档？]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/chan-pin-jing-li-yao-xie-na-xie-wen-dang</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/chan-pin-jing-li-yao-xie-na-xie-wen-dang">
        </link>
        <updated>2019-09-09T16:24:44.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>项目管理的关键就是做好计划于控制，其主要的关键问题包括：文档管理、流程管理、敏捷方法。</p>
<p>不过文档是手段，流程是手段，敏捷也是手段，我们时刻要牢记项目管理的目标是为了把产品做好。不要把这些手段当成了目的，做出舍本逐末的事情。</p>
<p>也就是不要太过纠结于文档和方法，效率和产品才是在项目过程中最值得关注的。</p>
<p>一个成熟的产品经理应当有自己的文档规范，这不仅能快速提升你的工作效率，也能够为团队创建规范文档的氛围，更是你产品路上的一笔财富。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-290beb9bb38be64c.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="PD文档.png"></p>
<p>产品需求文档：即Prd文档，主要用于项目开发过程中，之前我已经有专门的文档讲prd了，大家可以看看。</p>
<p>商业需求文档：即brd文档，主要是给投资人，老板看的，具体就是展示产品的商业前景，盈利模式等，之后我也会就BRD专门写一篇文章。</p>
<p>用户体验规范文档：包括<br>
1）交互规范，用来描述页面上各种交互规则，页面的跳转，列表的默认排序，出错信息反馈的规范等。<br>
2）视觉规范：如页面大小，字体字号，颜色编码等。这一部分其实更多的由设计师自行决定。<br>
3）文案规范：在各个页面出现的提示语以及通知消息的模板等。要统一文案的风格。</p>
<p>需求管理文档：包括：<br>
1）用户调研：说明用户调研前中后都要做什么，调查问卷，用户访谈内容该怎么设计。<br>
2）产品需求列表：包括产品需求列表，需求管理文档，需求状态变化的流程图，以及产品逻辑结构图。</p>
<p>流程管理类：包括：<br>
日常发布流程与变更事件流程，对于每一个流程应该有规范的步骤来促成执行。</p>
<p>项目管理类：包括：1）项目管理制度。2）项目任务书。3）项目开始时用的PPT。4）项目组织结构，人员分工。5）项目进度图（项目wbs）。6）项目日报周报。7）项目发布预告与公告。</p>
<p>日常工作类：包括：1）会议记录。2）个人日报周报。</p>
<p>上面提到的文档类型非常多，在实际的项目运作中，可能大部分文档我们都不会准备。但是如果团队逐渐庞大，产品人员也越来越多，你就会意识到一份规范的重要性。</p>
<p>不论我们真正需要的是哪些文档，在日常的工作中，我们都应该养成规范文档的习惯。当一个团队习惯了你的文档规范后，你们沟通起来也会更加顺畅。</p>
<p>另外文档规范还可以让团队的新人迅速上手，也可以让写作者在文档攥写中不会遗漏某些部分。</p>
<p>可能对于每一种文档，不同的PM会有不同的写法，但是我们的目标都是一致的，也就是为了创造更好的产品，为了在创造的路上让正确的事情相继发生。</p>
<p>保持初心，一切术都会成就你的道。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[浅谈控制项目进度]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/qian-tan-kong-zhi-xiang-mu-jin-du</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/qian-tan-kong-zhi-xiang-mu-jin-du">
        </link>
        <updated>2019-09-09T16:24:13.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-fbe40459bdb365df.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="项目管理"><br>
在互联网项目开发过程中，产品经理不光要做产品功能的设计，更重要的是要跟进开发进度，保证需求转变为产品，也就是让正确的事情相继发生。这个时候控制项目进度就非常重要了，那么控制项目最重要的要素是什么呢？</p>
<p>####1）时间<br>
那么如何控制时间呢？</p>
<p>1）<strong>需求要明确</strong>，提需求是产品经理的一个重要职责，但是需求提出后要进行筛选，调研，目的是找到最能够抓住用户的也是应该首先开发的需求点。然后在产品需求文档中将需求描述清楚，逻辑要清晰，尽量避免二次开发。</p>
<p>2）要有时间规划，要有项目节点，项目里程碑计划。要控制时间，还是要让管理好团队，<strong>团队中的小伙伴要能够有共同的目标，合作大于竞争，技能互补，乐意分享，同时相互信任</strong>，以确保有效的沟通。如此，团队的效率才能得到保证。</p>
<p>补充两个时间计算公式：<br>
<strong>总工时/人=每个人的工时</strong><br>
<strong>项目周期估算：（最乐观+最悲观+最可能x4）/6</strong></p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-ae9a3a32ab23d4d2.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="项目管理"><br>
####2）成本<br>
在项目开发过程中需要的资金以及物料需要你根据项目进度准备，在需要的时候一定不要因为这些问题耽误了项目进度，这是不值得的。</p>
<p>另外在成本上，有很多节约成本的方法，就像产品的运营活动，可以先在互联网线上社区，媒体，社群通过软文、海报、内测邀请等来吸引用户，<strong>这些社群往往集中了对某一个领域感兴趣的人群</strong>，推广效果会出乎意料的好，还可以趁机得到有关产品的反馈，真是一举多得。</p>
<p>先把免费的手段都用了，看看用户的反馈，然后对产品进行优化，再通过花钱的手段去推广，比如应用商店冲榜啊，或者找对应的自媒体发文章啊，然后再考虑奖励或补贴用户。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-1a4a42d57a2eea2f.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="项目全局控制"><br>
####3）质量<br>
要管控项目质量，要遵循<strong>smart</strong>原则，也就是项目具有的特性，即<strong>明确性，可度量性，可完成性，相关性，明确的截止期限</strong>。</p>
<p>另外要准备资源计划、风险管理计划、质量管理计划。在制定计划的过程中，要遵循<strong>wbs分解原则</strong>，将主题目标细化，自上而下与自下而上相结合。分解标准：<strong>结构清晰，逻辑上是整体，集成所有关键因素，定义所有活动</strong>。最好利用<strong>甘特图</strong>做项目规划。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-6bb6c0ab4d6a3bf2.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="项目流程"><br>
项目不同于产品，项目是project，产品是product。项目是一次性完成的任务，而产品会经过多次的迭代。项目管理过程：<strong>启动、计划、控制、实施、收尾</strong>。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[腾讯面试技巧]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/teng-xun-mian-shi-ji-qiao</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/teng-xun-mian-shi-ji-qiao">
        </link>
        <updated>2019-09-09T16:22:49.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>最近有学弟学妹问我面试技巧，其实我也没什么面试技巧，只能是给他们分享一些失败的经验了。如果能避免这些失败，那么应该能在面试中表现的不错吧。</p>
<p>既然你们最想去的公司是腾讯，那我就讲讲我的腾讯面试经历吧。</p>
<p>腾讯群面刷人最多，我们那次群面的时候是分组讨论设计新颖的鼠标和键盘。然后给出设计亮点以及市场推广方案，功能说明这些。一共是15分钟，一组讨论设计键盘，一组讨论设计鼠标，最终派一个代表总结讨论结果汇报给面试官。</p>
<p>这里面主要考察的是思考能力和沟通能力吧~不要说废话，言之有物，说到点上，然后有大局观，一般都会过。具体就是要有人记时间什么的，分工明确，引导团队给出一个统一的结果，然后非常有逻辑性的陈述就好了。我记得我们当时是设计鼠标，我就想了一个触控鼠标的主意，就是就是类似于触摸板控制，最后居然也过了一面。记住群面不要撕逼，说的每一句话都要言之有物，不然宁可不说，有时候你可能就说了一两句话，但是就过了。如果团队中出现爱撕逼又没什么水平的人，那一定要格外小心，尽量引导团队讨论出最终的方案也会加分。</p>
<p>二面主要就让你讲你的项目经验，或者对于某产品或某功能的看法，然后为啥要做产品啊，有哪些优势啊？一般会连续的问你，根据你的回答，继续向深处问，所以要想好细节。这里主要看你的抗压能力，一般能够比较有逻辑性的回答出来就OK了，就算你回答错了就没事。</p>
<p>讲你的项目或者对于某产品的分析以及看法，你的观点不一定要很新颖或者让人惊艳，但是你的表达一定要有逻辑性，你陈述的每一句话都不能是我觉得，而是要根据事实或者数据推到出结论，也就是为什么要这样做。</p>
<p>还有要学会跳过面试官给你挖的坑，回答问题前想想面试官问你这个问题的目的是想考察你哪方面的能力。当时我面试YY的时候，面试官上来就问：让你用一句话来形容西安的美食，你怎么说？我当时就有点蒙，随便说了一个。但是他马上就说：你都没问我想吃什么？你都不关心用户需求，你怎么当产品经理？我立马感觉压力山大，最后面试失败了。</p>
<p>面试官不会看你有没有能力做产品经理，只会看你适不适合做。</p>
<p>产品的基本素质就是：善于思考，逻辑清晰，用数据和事实推论，学习能力强，善于沟通，也就是有一句话怎么说的来着：让正确的事情相继发生。</p>
<p>面试的时候把这些素质体现出来就行了，体现不出来就举例子证明自己有这些素质。用事实和数据是最有说服力的，那些比较狡猾的同学甚至会编造一些事实来证明自己，最终可能就拿到了offer。</p>
<p>对于大厂而言，符合这些要求，然后学校，实践经历什么的还不错，基本就差不多了。</p>
<p>创业公司要求的就不一样，<br>
创业公司一般都会看你对这个岗位的了解程度到底有多少，有没有相关的实践经历，<br>
有没有出色的经历，能不能快速上手这些问题。因为创业公司培训机制没有大公司那么健全，所以会希望你的基础比较好，也能为他们节省成本，所以他们一般比较倾向于社会招聘。</p>
<p>有很多公司都接受霸面，但是也有很多不接受，这个事情一定要调查清楚。</p>
<p>如果能霸面，一定要去，我很多同学都是通过霸面拿到了bat，360，小米的offer，毕竟一个公司，笔试加3轮面试，一共4轮，你只有1次机会，只要你四次中有一次没发挥好，你就GG了。</p>
<p>好了就先写这么多吧，改天再继续补充，大家有什么疑问可以在文章下面留言，我看到了会及时回复的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[产品经理要懂的设计尺寸]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/chan-pin-jing-li-yao-dong-de-she-ji-chi-cun</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/chan-pin-jing-li-yao-dong-de-she-ji-chi-cun">
        </link>
        <updated>2019-09-09T16:22:26.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>对于产品经理来讲，掌握一些设计方面的知识，往往可以更轻松的和设计师交流。而首先我们应该了解的就是移动端设计尺寸规范。众所周知，当前移动端屏幕尺寸非常多，碎片化非常严重。不管是IOS还是安卓，有很多种分辨率。总结如下：<br>
#####安卓主流的分辨率有以下几种：<br>
480x800, 480x854, 540x960, 720x1280,800x1280,1080x1920，2560x1440（2k屏）。<br>
####苹果主流的分辨率有以下几种：<br>
640x960, 640x1136, 750x1334, 1242x2208。</p>
<p>那么在我们设计的时候要采用哪种分辨率才是最合适的呢？<br>
要回答这个问题，我要先科普几个概念。</p>
<p>###1）像素密度PPI<br>
首先是像素密度也就是PPI（Pixels per inch）。要知道屏幕是由很多个像素点构成的，这些像素点的个数也就是屏幕的分辨率构成屏幕的像素尺寸。而手机屏幕的物理尺寸和像素尺寸是不成比例的。如下图：</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-ab96f465157425b6.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="iphone主流型号尺寸"><br>
可以看出，虽然iphone4和iphone3GS的物理尺寸都是3.5英寸，但是iphone4的屏幕分辨率为640x960px,而iphone3GS的分辨率为320x480px,刚好是iphone4的1/4。这也就是iphone3gs和iphone4的物理尺寸相同，但是像素尺寸不同，这个不同我们用一个概念来表述，也就是上面提到的像素密度。那么这个像素密度是怎么计算的呢？如下图：</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-0699546fec4bb0b2.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip" alt="ppi.jpg"><br>
如果你能够理解下面这个计算，我相信你就理解了iphone各个分辨率与参数之间的关系。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-38250d2366958a69.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="计算范例"><br>
###2）倍率与逻辑像素</p>
<p>在解释这个概念前？我想问问大家有没有想过为什么不同分辨率的手机，像iphone6plus和iphone6的显示内容会相同，比如同样一个邮件列表，两个屏幕显示的邮件数是相同的。按理说iphone6plus的分辨率更高，同样一张图片的话，在iphone6plus上不是应该看起来更小，所以显示的邮件数更多么？<br>
这里就牵扯到一个概念也就是逻辑像素。如上图，iphone6plus的逻辑像素是414x736，它的分辨率是它的逻辑像素的3倍，也就是说它把3x3个像素当成一个像素来用，原本1个像素中显示的内容，现在用9个像素来显示，自然显示效果就非常细腻逼真了。同样iphone6的逻辑像素是375x667，它的分辨率是它的逻辑像素的2倍，也就是说在iphone6中，原本一个像素的内容用了2*2个像素点来显示。只要两个屏幕的逻辑像素相同，显示的画面就是相同的，屏幕分辨率不同的问题就用倍率解决了。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-2813547e3af9d214.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="几种iphone屏幕尺寸"></p>
<p>安卓把不同像素密度的设备划分了好几个范围，给不同范围的设备定义了不同的倍率，来保证不同设备显示效果的相同。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-eef325040e07d077.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="几种安卓屏幕尺寸.png"></p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-9ae06a955ea150c8.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="安卓市场尺寸规范"></p>
<p>如图所示，像素密度在120左右的屏幕归为ldpi，160左右的归为mdpi，以此类推。这样，所有的Android屏幕都找到了自己的位置，并赋予了相应的倍率：</p>
<blockquote>
<p>ldpi [0.75倍]<br>
mdpi [1倍]<br>
hdpi [1.5倍]<br>
xhdpi [2倍]<br>
xxhdpi [3倍]<br>
xxxhdpi [4倍]</p>
</blockquote>
<p>目前的市场状况：</p>
<blockquote>
<p>ldpi 如今已绝迹，不用考虑<br>
mdpi [320x480]（市场份额不足5%，新手机不会有这种倍率，屏幕通常都特别小）<br>
hdpi [480x800、480x854、540x960]（早年的低端机，屏幕在3.5英寸档位；如今的低端机，屏幕在4.7-5.0英寸档位）<br>
xhdpi [720x1280]（早年的中端机，屏幕在4.7-5.0英寸档位；如今的中低端机，屏幕在5.0-5.5英寸档位）<br>
xxhdpi [1080x1920]（早年的高端机，如今的中高端机，屏幕通常都在5.0英寸以上）<br>
xxxhdpi [1440x2560]（极少数2K屏手机，比如Google Nexus 6）<br>
自然地，以1倍的mdpi作为基准。像素密度更高或者更低的设备，只需乘以相应的倍率，就能得到与基准倍率近似的显示效果。</p>
</blockquote>
<p>不过需要注意的是，Android设备的逻辑像素尺寸并不统一。比如两种常见的屏幕480x800和1080x1920，它们分别属于hdpi和xxhdpi。除以各自倍率1.5倍和3倍，得到逻辑像素为320x533和360x640。很显然，后者更宽更高，能显示更多内容。所以，即使有倍率的存在，各种Android设备的显示效果仍然无法做到完全一致。</p>
<p>###3）单位：<br>
不难发现，真正决定显示效果的，是逻辑像素尺寸。为此，iOS和Android平台都定义了各自的逻辑像素单位。iOS的尺寸单位为pt，Android的尺寸单位为dp。说实话，两者其实是一回事。<br>
单位之间的换算关系随倍率变化：</p>
<p>1倍：1pt=1dp=1px（mdpi、iPhone 3gs）<br>
1.5倍：1pt=1dp=1.5px（hdpi）<br>
2倍：1pt=1dp=2px（xhdpi、iPhone 4s/5/6）<br>
3倍：1pt=1dp=3px（xxhdpi、iPhone 6）<br>
4倍：1pt=1dp=4px（xxxhdpi）</p>
<p>单位决定了我们的思考方式。在设计和开发过程中，应该尽量使用逻辑像素尺寸来思考界面。Android的最小点击区域尺寸是48x48dp，这就意味着在xhdpi的设备上，按钮尺寸至少是96x96px。而在xxhdpi设备上，则是144x144px。</p>
<p>无论画布设成多大，我们设计的是基准倍率的界面样式，而且开发人员需要的单位都是逻辑像素。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-c5e62fad215f9af6.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="常用逻辑像素"><br>
移动端web的单位是px，使用代码可以实现让浏览器用APP的渲染方式来显示页面，根据像素密度，按照相应倍率缩放。<br>
制作页面时按照基准倍率制作，按照逻辑像素来设计和开发页面就好了。在准备图的时候可以准备逻辑像素2倍大小的图，通过代码缩成一倍，这样就会比较清晰了。<br>
最后补充一点，电脑屏幕的分辨率一般为72px,因此在作图的时候，可以在PS中把分辨率设置为144Px,这样就是倍率为2的屏幕了。在ps中通常是控制DPI的大小，其实就是PPI，像素密度来控制设计倍率。<br>
对于产品经理来讲，不用设计具体的UI界面。不过在设计产品原型的时候，我们要考虑按什么样的尺寸去设计，通常都是选择逻辑像素尺寸。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[互联网产品数据统计知识小记]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/hu-lian-wang-chan-pin-shu-ju-tong-ji-zhi-shi-xiao-ji</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/hu-lian-wang-chan-pin-shu-ju-tong-ji-zhi-shi-xiao-ji">
        </link>
        <updated>2019-09-09T16:22:05.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>名词解释：</p>
<p><em>页面访问</em>：用户通过浏览器或微信打开指定的网页页面链接即认为进行页面访问。</p>
<p><em>页面浏览量（PV Page View）</em>：页面的浏览次数，衡量网站用户访问的页面数量，用户每打开一个页面就记录一次，多次打开同一页面则浏览量累计。</p>
<p><em>独立访客数（UV Unique Visitor）</em>：1天内访问某站点的人数（以cookie为依据），1天内同一访客的多次访问只记为1个访客。</p>
<p><em>事件统计</em>：事件用于统计页面上按钮等元素的使用情况，如：抢红包、收藏、详情等。</p>
<p><em>漏斗转化</em>：用户通过从页面A跳转到页面B，即认为一次页面转化。统计通过A-&gt;B过程中两个页面访问量差异就能得出之间的漏斗转化率。</p>
<p><em>渠道</em>：用户访问指定页面的来源场景，主要二维码/链接等方式。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[该如何拯救你的丑逼PPT]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/gai-ru-he-zheng-jiu-ni-de-chou-bi-ppt</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/gai-ru-he-zheng-jiu-ni-de-chou-bi-ppt">
        </link>
        <updated>2019-09-09T16:21:46.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>文章末尾有价值100万的彩蛋哟！</p>
</blockquote>
</blockquote>
</blockquote>
</blockquote>
</blockquote>
</blockquote>
<p>PPT在我们的工作中有着不可替代的位置，BRD、商业路演、产品介绍、竞品分析、甚至转正答辩、参加面试等，都需要我们用心准备一份精美的PPT。那么拯救丑逼PPT有哪些要点呢？</p>
<p>Number  1</p>
<p>PPT制作首重美观，大方，精美。 很多同学做PPT经常犯的典型错误，是满篇铺陈，画面杂乱，不懂留白。看上去密密麻麻的一篇，罗列各种照片与冗长的文字说明。</p>
<p>Number  2</p>
<p>言多必失，文多定臭。很容易出现纰漏。而一个PPT不能简单明了，简明扼要的表达出你的意思，看的人就会觉得看着累，怀疑你对自己认识的清晰程度，以及你归纳总结的能力。欲作出精炼，明了的ppt，首先要学会做减法，删掉冗余的内容，会舍得。有舍，才有得。</p>
<p>Number  3</p>
<p>PPT，重词，不重句。 词是PPT的核，也是PPT的眼。所以，提炼出每一页的内容的核心词和关键词很重要。几张图片，分门别类。展现沟通，交流，创意，耐心，细心，几个词就足够，言简意赅。</p>
<p>Number  4</p>
<p>提炼词语是脑力，设计构图是心思。图片是规规矩矩排列，还是要倾斜成不同的角度。以观看者舒服，清楚，为准。做完PPT，可以让身边人先观看参详，也可跟网上精美的PPT模板对照镜鉴。不足之处多作修改。</p>
<p>你费多少心思，就能在PPT里看到你有多少的诚意。不要一时偷懒，或者过于自信，觉得PPT只是一个环节，不必重视。殊不知，千里之堤溃于蚁穴，一个疏漏，说不定就会抹去你所有的努力！</p>
<p>Number  5</p>
<p>PPT的风格要根据你的需求来决定，答辩面试要稳重，精细，标准。中规中矩是求胜之道；营销创意，市场推广，构图要别出心裁，有一些花样，能给人惊喜，突出你与众不同的想法，才能获得更多认可。而技术报告、竞品分析等，要于细微处见精神，构图不必太出格，但水印，底纹制作的也要精美。</p>
<p>Number  6</p>
<p>最后提一下PPT设计的原则吧，也是罗宾·威廉姆斯在《写给大家看的设计书》中提到的设计原则，即亲密性、对齐、重复、对比。再加上对于配色的合理运用，你一定能够做出令人惊艳的PPT！</p>
<p>那么有没有精美的PPT可以参考呢？</p>
<p>答案当然是肯定的。<br>
七洛为您准备了不多，大概1000多套吧，精心挑选的PPT模板，以及制作PPT用到的图片和音乐素材，相信能够帮您解决不少问题！<br>
那么怎么获得这些PPT呢？<br>
很简单啦！将本文分享到微信朋友圈，然后发送朋友圈截图和“我要PPT”到七洛的公众号，七洛看到后就会回复你1000套PPT精美模板下载链接哟！</p>
<p>（我也就是拉个粉啦，希望小伙伴们能够理解。如果你觉得这篇文章内容不错，也欢迎推荐给您的朋友哟！）<br>
<img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-ae20179e5f32f712?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-c04915c13e9707cf?imageMogr2/auto-orient/strip" alt=""></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[产品经理不可错过的那些书]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/chan-pin-jing-li-bu-ke-cuo-guo-de-na-xie-shu</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/chan-pin-jing-li-bu-ke-cuo-guo-de-na-xie-shu">
        </link>
        <updated>2019-09-09T16:21:27.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em>产品经理需要不断接受新的知识，锻炼自己的思维能力。而一些好书总是能够启发我们帮我们大步前进。本期七洛就为大家介绍几本产品经理不可错过的书吧！以下排名不分先后。&lt;书籍介绍源自豆瓣&gt;</em><br>
####Number 1  简约至上（Simple.and.Usable.Web.Mobile.and.Interaction.Design）<br>
</br><br>
内容介绍：</p>
<blockquote>
<p>追求简单易用是人类的本性，无论是互联网产品。还是移动应用。亦或其他交互式设计，简单易用始终都是赢得用户的关键。同时，简单易用的程度也与产品寿命的长短密切相关。在《简约至上:交互式设计四策略》中，作者Giles托20多年交互式设计的探索与实践。提出了合理删除、分层组织、适时隐藏和巧妙转移这四个达成简约至上的终极策略，讲述了为什么应该站在主流用户一边，以及如何从他们的真实需求和期望出发，简化设计，提升易用性。创造出卓而不群、历久弥新的用户体验。<br>
</br></p>
</blockquote>
<p>作者介绍：</p>
<blockquote>
<p>GilescColborne曾任职于英国航空公司、英国物理学会出版社和灵智集团，二十多年来潜心钻研交互式设计与易用性，颇有建树。2003年至2007年任英国易用性专家协会主席，曾与英国标准机构合作制定可访问性方面的标准。2004年与人共同创立咨询公司cxpartners，该公司服务的全球客户包括诺基亚、万豪国际酒店、eBay等。</p>
</blockquote>
<p>####Number 2 [设计心理学].(美)唐纳德·A·诺曼<br>
</br><br>
内容介绍：</p>
<blockquote>
<p>诺曼博士用诙谐的语言讲述了许多我们日常生活中常常会遇到的挫折和危险，帮我们找到了这些问题的关键，即产品设计忽略了使用者在一定情境中的真实需求，甚至违背了认知学原理。诺曼博士本书中强调以使用者为中心的设计哲学，提醒消费者在挑选的物品，必须要方便好用，易于理解，希望设计师在注重设计美感的同时，不要忽略设计的一些必要因素，因为对于产品设计来说，安全好用永远是竞争的关键。</p>
</blockquote>
<p>作者介绍：</p>
<blockquote>
<p>唐纳德·A·诺曼(Donald Arthur Norman 1935．12．25)，美国认知心理学家、计算机工程师、工业设计家，认知科学学会的发起人之一。现为美国西北大学计算机科学系和心理学教授，是尼而森-诺曼集团(Nielsen Norman Group)咨询公司的创办人之一，苹果计算机公司先进技术部副总裁。1999年，Upside杂志提名诺曼博士为世界100精英之一。2002年，诺曼获得了由人机交互专家协会(SIGCHI)授予的终身成就奖。作为一个以人为中心的设计的倡导者，诺曼最著名的书就是《设计心理学》。</p>
</blockquote>
<p>####Number 3 [程序员修炼之道：从小工到专家].亨特.托马斯<br>
</br><br>
内容介绍：</p>
<blockquote>
<p>《程序员修炼之道》由一系列的独立的部分组成，涵盖的主题从个人责任、职业发展，直到用于使代码保持灵活、并且易于改编和复用的各种架构技术。利用许多富有娱乐性的奇闻轶事、有思想性的例子以及有趣的类比，全面阐释了软件开发的许多不同方面的最佳实践和重大陷阱。无论你是初学者，是有经验的程序员，还是软件项目经理，本书都适合你阅读。</p>
</blockquote>
<p>作者介绍：</p>
<blockquote>
<p>Andrew Hunt是世界知名的软件技术专家。他从事软件开发和咨询多年，涉及电信、银行、金融服务、公共服务、医学成像等各种领域。以本获得世界级声誉后，他与David Thomas合作开办了一家专业的软件咨询和出版机构The Pragrammers,并撰写或组织出版了Programming Ruby和Agile Web Development With Rails 等名著，直接推动了RUBY和ROR的兴起，Andrew Hunt与合作人的PRACTICES OF AN AGILE David一书（中文版即将由人民邮电出版社出版），延续了本书的风格，同样也已成为经典。<br>
Dave Thomas 喜欢驾驶单引擎飞机飞行，并通过这样的方式为他的习惯付账：为各种难题寻找优雅的解决方案，提供诸多领域里的咨询服务——航空、银行、金融服务、服务、电信、交通运输及Internet。<br>
马维达，《C++网络编程（卷2）》与，《ACE自适配通信环境技术文档》的译者</p>
</blockquote>
<p>####Number 4 [人人都是产品经理].苏杰.<br>
</br><br>
内容介绍：</p>
<blockquote>
<p>这是写给“-1到3岁的产品经理”的书，适合刚入门的产品经理、产品规划师、需求分析师，以及对做产品感兴趣的学生，用户体验、市场运营、技术部门的朋友们，特别是互联网、软件行业。作为一名“4岁的产品经理”，作者讲述了过去3年的经历与体会，与前辈们的书不同，本书就像你走到作者身边，说“嗨哥们！晚上有空吃个饭么，随便聊聊做产品的事吧”，然后作者说“好啊”。<br>
书名叫“人人都是产品经理”，是因为作者觉得过去几年在做产品的过程中学到的思维方法与做事方式对自己很有帮助，而每个人也无时无刻在思考着同样的问题：“我们为了什么？在做什么事，解决什么人的什么问题？何时，和谁一起做？需要什么能力？”这些正对应了本书要说的几大话题：用户、需求、项目、团队、战略、修养。<br>
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝<br>
是谁？每次K歌都对着点歌面板评头论足。<br>
是谁？逛超市时总在想“这个商品能解决什么需求？”。<br>
是谁？会给自己的个人发展做战略规划。<br>
是谁？一定要在自己的婚礼中讲一个PPT。<br>
是谁？会拿用户调研的方法与亲朋好友交流。<br>
是谁？装修房子的时候抢着当项目经理。<br>
是谁？看电视广告总想在几十秒中提炼出三大卖点。<br>
是谁？会给自己的孩子设计各种“功能点”。<br>
是谁？访问任何网站都能一下子挑出好几个Bug。<br>
这个人就是产品经理。我做了三年，体会到这种做事方法与思路真的很好用，已经忍不住用它来解决任何问题，并且想告诉每一个人，尝试着用产品经理的视角看世界吧，你可以看得更清楚，走得更顺利。<br>
SNS里的抢车位游戏，曾经很流行，也许你考虑的问题是：应该怎样玩才能赚更多的钱？怎样最快地买到想要的车？怎么玩最爽……而产品经理的视角则是：为什么每个人是4个车位？如果车位多了会怎么样？不同档次的车为什么停车费是一样的？如果高档车停车费高了，会有什么优缺点？原来，这些都是和商业目标有关的，车位多了，停车费高了，对好友数量的需求就会降低，这意味着用户互动的减少，与商业目标矛盾，而反过来，如果简单粗暴地试图增加互动，用户又会不高兴，也不行。<br>
现在好像“摘菜”比较火，可惜我没玩过，玩过的可以试着用这种思路想一下，一定能发现一片从未到达的世外桃源。这本书的写作过程，我也用上了做产品的套路，遵循了互联网产品设计的五个层次——战略、范围、结构、框架、表现，就算这本书的实体，也到处有着思考的痕迹，比如勒口，你发现了没有？可以剪下来当书签，上面的一段话又是书名的真谛……<br>
最后，把这段话送给大家作为结束：<br>
虽然不是每个人都能以产品经理为业，但在我看来，产品经理是一类人，他的做事思路与方法可以解决很多实际的生活问题。只要你能够发现问题并描述清楚，转化为一个需求，进而转化为一个任务，争取到支持，发动起一批人，将这个任务完成，并持续不断以主人翁的心态去跟踪、维护这个产物，那么，你就是产品经理。至少，你已经是自己的产品经理，这才是“人人都是产品经理”的真谛。</p>
</blockquote>
<p>作者介绍：</p>
<blockquote>
<p>苏杰，浙江大学硕士，2006年毕业加入阿里巴巴集团，一直担任产品经理至今。从2007年开始，作者每周记录自己在工作中的体会，直至2009年夏，积累近20万字，整理大半年以为此书。2012年6月，本书升级为1.1版。<br>
作者现在主要负责产品的战略规划、业务架构、数据分析、用户体验，等等，并于2009年开始负责公 司内产品经理入门的培训。<br>
作者有一个同名博客“人人都是产品经理”（http://iamsujie.com/），在博客的副标题里写着他的理想：一个成长中的产品经理，期待和同学们一起，用好产品改变世界。<br>
作者的微博是@iamsujie（http://weibo.com/iamsujie/），期待与大家交流。</p>
</blockquote>
<p>####Number 5 [写给大家看的设计书].<br>
####The.Non-Designers.Design<br>
</br><br>
内容介绍：</p>
<blockquote>
<p>《写给大家看的设计书:实例与创意》是两位世界级设计师的合作经典。他们用简练有趣的语言让复杂的设计问题变得通透易懂。从标志到名片，再从广告牌到宣传册，这里汇集了你经常遇到的设计项目，以及6位明星大师的精彩设计实例。不仅能够使你在设计中有章可循，还会激发你的设计创意。<br>
《写给大家看的设计书:实例与创意》实例丰富，简明易读，适合设计专业学生以及从事设计相关行业的读者阅读。</p>
</blockquote>
<p>作者简介：</p>
<blockquote>
<p>Robin Williams是世界著名的设计师、技术专家和畅销书作家。通过写书和授课，她已经影响了整整一代数字设计师。同时，作为Adobe和Mac技术社区内的偶像级专家，她拥有大批的拥戴者。她是Publish Magazine、Adobe Magazine等杂志的专栏作家，是MacWorld Expo等业界重要活动和组织的顾问委员会成员，还创办了Santa Fe电影艺术学院。除本书外，她还著有几十部畅销图书和获奖著作，包括The Non-Designer's Web Book、Robin WilliamsDesign Workshop、TheLittleMacBook等．有的书已被翻译为15种文字，产生了世界性的影响。</p>
</blockquote>
<p>####Number 6 《UCD火花集》<br>
</br><br>
内容介绍：</p>
<blockquote>
<p>本书收集了UCDChina上线以来推出的13个话题，内容涵盖了产品设计的全部流程，按顺序集结到第一到第十三章中，讨论了如何研究用户、如何将用户需求应用到产品设计中、如何传达和协作。在第十四章，几位设计师分享了生活中的UE故事。第十五章，列举了一些实例和实践者的观点。本书适合有一定工作经验，从事产品设计、产品策划、交互设计、视觉设计、用户研究、前端开发、网站运营，以及所有与互联网有关的从业人员阅读。</p>
</blockquote>
<p>作者介绍:</p>
<blockquote>
<p>UCDChina.com是一个开放的专业社区，聚集了一群在用户体验、界面设计、用户研究等相关领域的从业人员，UCDChina的创始人也在以上领域有多年的从业经验。UCDChina致力于推动用户体验设计在产品设计过程中的良性发展。以让更多的人了解用户体验设计的真正价值、让更多的企业合理有效的应用体验设计为己任。</p>
</blockquote>
<p>####Number 7 《情感化设计》[美]唐纳德·A·诺曼.<br>
</br><br>
内容介绍：</p>
<blockquote></blockquote>
<p>作者介绍:</p>
<blockquote>
<p>唐纳德·A·诺曼，一位享誉全球的认知心理学家。他不仅是美国西北大学计算机科学、心理学和认识知科的教授，加利福尼亚大学圣地哥分校的名誉教授，同时还是尼尔森·诺曼集团的联合创办人和灵魂人物，苹果公司先进技术组的副总裁和一家远程教育公司的管理者。他所阐明的以人为本的设坟原则已深入人心，他所写的《设计心理学》已成了设计人员的必备经典。</p>
</blockquote>
<p>####Number 8 Rework<br>
</br></p>
<blockquote>
<p>内容介绍：大多数的企业管理的书籍都会告诉你：制定商业计划、分析竞争形势、寻找投资人等等。如果你要找的是那样的书，那么把这本书放回书架吧。<br>
这本书呈现的是一种更好、更简单的经商成功之道。读完这本书，你就会明白为什么计划实际上百害而无一益，为什么你不需要外界投资人，为什么将竞争视而不见反倒会发展得更好。事实是你所需要的比你想象的少得多。你不必成为工作狂，你不必大量招兵买马，你不必把时间浪费在案头工作和会议上，你甚至不必拥有一间办公室。所有这些都仅仅是借口！<br>
用直截了当的语言和崇尚简约的方式，《重来》是每一个梦想着拥有自己的事业的人的完美指南。不管是作为中坚力量的企业家、小企业主，还是深陷令人不快的工作中的职场中人、被炒鱿鱼的受害者，抑或是想要“脱贫”的艺术家，都能在这一页页中找到弥足珍贵的指引。</p>
</blockquote>
<p>作者介绍:</p>
<blockquote>
<p>Jason Fried，37signals的合伙创立人，倡导软件极简主义，相信简约之美，尊重简单和坦诚做事，并把这些思想运用到创业过程和产品开发之中，拥有一大批IT粉丝。<br>
David Heinemeier Hansson 出生于丹麦，编制并创建了网络开发框架Ruby on Rails，此框架让无数程序员受益，被称为是程序员的“基本开发环境”（“basic development environment”）。大卫和贾森一起创立了37signals。</p>
</blockquote>
<p>####Number 9 产品经理的第一本书<br>
注还有一本书叫《产品经理的第二本书》<br>
</br><br>
内容介绍：</p>
<blockquote>
<p>《产品经理的第一本书(第2版)》内容介绍：想要成功执行产品管理吗？《产品经理的第一本书(第2版)》是您不可或缺的指南！产品经理的职责是管理与其产品/服务线有关的大小事务，并整合企业各部门，凝聚焦点以使策略完整一致，在充分掌握市场需求的背景下协调产品上市的过程，使产品达到其最大价值，为企业带来长远的获利。《产品经理的第一本书(第2版)》将告诉你，产品经理在策略规划与作业规划过程中所扮演的角色，教你如何评估产品组合，以及如何提案并成功开发新产品，以成为一个全方位的成功产品经理。无论您是产品经理、品牌经理，还是销售、营销或打造品牌的相关人员，《产品经理的第一本书(第2版)》都是你的最佳良伴。只要一书在手，将有效协助您完全剖析产品管理关键领域，提升企业获利率与竞争力。</p>
</blockquote>
<p>作者介绍:</p>
<blockquote>
<p>琳达•哥乔斯（Linda Gorchels）<br>
在产品和营销管理方面具备丰富的实践经验，目前执教于威斯康星大学麦迪逊分校商学院高级管理人员教育系，是高级管理人员营销课程的负责人。<br>
琳达•哥乔斯曾撰写过畅销书《产品经理的第一本书》。在书中她向成千上万的专业人士介绍：在当今充满挑战的市场环境中，产品经理发挥和承担了日益广泛的作用和责任。</p>
</blockquote>
<p>####Number 10 代码大全（第二版）<br>
</br><br>
内容介绍：</p>
<blockquote>
<p>第2版的《代码大全》是著名IT畅销书作者史蒂夫·迈克康奈尔11年前的经典著作的全新演绎：第2版不是第一版的简单修订增补，而是完全进行了重写；增加了很多与时俱进的内容。这也是一本完整的软件构建手册，涵盖了软件构建过程中的所有细节。它从软件质量和编程思想等方面论述了软件构建的各个问题，并详细论述了紧跟潮流的新技术、高屋建瓴的观点、通用的概念，还含有丰富而典型的程序示例。这本书中所论述的技术不仅填补了初级与高级编程技术之间的空白，而且也为程序员们提供了一个有关编程技巧的信息来源。这本书对经验丰富的程序员、技术带头人、自学的程序员及几乎不懂太多编程技巧的学生们都是大有裨益的。可以说，无论是什么背景的读者，阅读这本书都有助于在更短的时间内、更容易地写出更好的程序。</p>
</blockquote>
<p>作者介绍:</p>
<blockquote>
<p>史蒂夫·迈克康奈尔（Steve McConnell）被公认为软件开发社区中的首要作者和发言人之一。他是Construx Software公司的首席软件工程师。他所编著的图书包括曾被《软件开发》杂志授予优异产品震撼大奖的《代码大全》和《快速软件开发》，以及《软件项目生存指南》和《专业软件开发》等等。</p>
</blockquote>
<p>####Number 11 代码整洁之道 美 马丁<br>
</br><br>
内容介绍：</p>
<blockquote>
<p>《代码整洁之道(英文版)》提出一种观念：代码质量与其整洁度成正比。干净的代码，既在质量上较为可靠，也为后期维护、升级奠定了良好基础。作为编程领域的佼佼者，《代码整洁之道(英文版)》作者给出了一系列行之有效的整洁代码操作实践。这些实践在《代码整洁之道(英文版)》中体现为一条条规则（或称“启示”），并辅以来自现实项目的正、反两面的范例。只要遵循这些规则，就能编写出干净的代码，从而有效提升代码质量。<br>
软件质量，不但依赖于架构及项目管理，而且与代码质量紧密相关。这一点，无论是敏捷开发流派还是传统开发流派，都不得不承认。<br>
《代码整洁之道(英文版)》阅读对象为一切有志于改善代码质量的程序员及技术经理。书中介绍的规则均来自作者多年的实践经验，涵盖从命名到重构的多个编程方面，虽为一“家”之言，然诚有可资借鉴的价值。</p>
</blockquote>
<p>作者介绍:</p>
<blockquote>
<p>Rober C．Martin，Object Mentor公司总裁。面向对象设计、模式、UML、敏捷方法学和极限编程领域的资深顾问。他是Designing Object-Oriented C++Applications Using the BoochMethod以及Jolt获奖图书Agile SoftwareDevelopment,Principles，Pattems，and Practices(中译版《敏捷软件开发：原则、模式与实践》)等畅销书作者。</p>
</blockquote>
<p>####Number 12 点石成金<br>
</br><br>
内容介绍：</p>
<blockquote>
<p>可用性设计是Web设计中最重要也是最困难的一项任务。《点石成金》的作者根据自己多年从业的经验，剖析用户的心理，在用户使用的模式、为浏览进行设计、导航设计、主页布局、可用性测试等方面提出了许多独特的观点，并给出了大量简单、易行的可用性设计的建议。这本书短小精悍，语言轻松诙谐，书中穿插大量色彩丰富的屏幕截图、趣味丛生的卡通插图以及包含大量信息的图表，使枯燥的设计原理变得平易近人。<br>
此书适合从事Web设计和Web开发的技术人员阅读，特别适合为如何留住访问者而苦恼的网站/网页设计人员阅读。</p>
</blockquote>
<p>作者介绍:</p>
<blockquote></blockquote>
<p>####Number 13 沸腾的15年<br>
</br><br>
内容介绍：</p>
<blockquote>
<p>從一九九五年到二○○九年，中國互聯網崛起、發展和壯大。<br>
在短短十五年間<br>
產生了十五家市值超過十億的上市公司<br>
這些前仆後繼的先行者<br>
不但用網際網路創造了歷史，也改寫了自己的財富路徑。</p>
</blockquote>
<p>作者介绍:</p>
<blockquote>
<p>林軍<br>
中信出版社、藍獅子財經出版中心簽約作家，英鵬蘭德公司執行董事，互聯網老兵群（www.laobingqun.com）創始人，曾任IT第一中文網站天極網創始人和總編輯等職，歸屬中國互聯網創業第一代，記者生涯中曾任《電腦報》新聞中心主任和《知識經濟》副總編等職，是中國資深互聯網觀察家之一。過去數年隨妻女棲居鹽湖城, 現旅居深圳，致力於中國互聯網史和中國高科技史的梳理和寫作，著有《馬化騰的騰訊帝國》（合著）、《柳傳志管理日誌》、《大企業病》等。</p>
</blockquote>
<p>####Number 14   黑客与画家<br>
</br><br>
内容介绍：</p>
<blockquote>
<p>本书是硅谷创业之父Paul Graham 的文集，主要介绍黑客即优秀程序员的爱好和动机，讨论黑客成长、黑客对世界的贡献以及编程语言和黑客工作方法等所有对计算机时代感兴趣的人的一些话题。书中的内容不但有助于了解计算机编程的本质、互联网行业的规则，还会帮助读者了解我们这个时代，迫使读者独立思考。<br>
本书适合所有程序员和互联网创业者，也适合一切对计算机行业感兴趣的读者。</p>
</blockquote>
<p>作者介绍:</p>
<blockquote>
<p>保罗•格雷厄姆，《黑客与画家》一书的作者，硅谷创业之父。1964年，出生于匹兹堡郊区的一个中产阶级家庭。父亲是设计核反应堆的物理学家，母亲在家照看他和他的妹妹。青少年时代，格雷厄姆就开始编程。但是，他还喜欢许多与计算机无关的东西，这在编程高手之中是很少见的。<br>
保罗•格雷厄姆在康奈尔大学读完本科，然后在哈佛大学获得计算机科学博士学位。1995年，他创办了Viaweb，帮助个人用户在网上开店，这是世界上第一个互联网应用程序。1998年夏天，Yahoo!公司收购了Viaweb，收购价约为5000万美元。<br>
此后，他架起了个人网站paulgraham.com，在上面撰写了许许多多关于软件和创业的文章，以深刻的见解和清晰的表达而著称，迅速引起了轰动。2005年，他身体力行，创建了风险投资公司Y Combinator，将自己的理论转化为实践，目前已经资助了80多家创业公司。现在，他是公认的互联网创业权威</p>
</blockquote>
<p>####Number 15 结网<br>
</br><br>
内容介绍：</p>
<blockquote>
<p>本书作者一直从事互联网产品的研究和实战，经验丰富，同时作为导师，指导了大量优秀的产品经理，本书的内容也是作者8年来培养产品经理新兵的经验集萃。如果你缺乏培养产品经理的教材，本书正好总结了产品经理知识体系，无疑是你很好的选择。<br>
本书覆盖了相当全面的互联网知识，对于想要了解互联网行业或想要借助互联网进行营销的人来说，都是很好的入门读物。<br>
本书并不是一本完善的互联网创业指南，而是写给胸怀互联网梦想的人最诚挚的枕边书。从互联网产品经理的视角，结合作者本人的成长实践，深入剖析了互联网公司的产品运作方式和互联网产品的成功要素。通过本书，你可以学习到：<br>
·如何成为一名互联网产品经理<br>
·互联网中细分市场的划分和特点<br>
·创建互联网产品的第一线经验<br>
·优化用户体验让产品赢得千万级用户<br>
·怎样保持产品的竞争力<br>
·如何建立创新文化</p>
</blockquote>
<p>作者介绍:</p>
<blockquote>
<p>王坚：2001年毕业于中国科学技术大学,1之后曾担任环球资源网站经理，2005 年进入腾讯，先后担任过QQ邮箱产品经理，Q吧产品总监，高级战略经理等职务，具有8 年的互联网产品相关经验。<br>
他利用业余时间,于2005年创建了糗事百科网站（qiushibaike.com），这是一个由用户分享真实糗事的网站，目前有55万以上的Feed订阅者，是被订阅最多的华语网站。</p>
</blockquote>
<p>####Number 16 浪潮之巅<br>
</br><br>
内容介绍：</p>
<blockquote>
<p>近一百多年来，总有一些公司很幸运地、有意识或无意识地站在技术革命的浪尖之上。在这十几年间，它们代表着科技的浪潮，直到下一波浪潮的来临。<br>
从一百年前算起，AT&amp;T 公司、IBM 公司、苹果公司、英特尔公司、微软公司、思科公司、雅虎公司和Google公司都先后被幸运地推到了浪尖。虽然，它们来自不同的领域，中间有些已经衰落或正在衰落，但是它们都极度辉煌过。本书系统地介绍了这些公司成功的本质原因及科技工业一百多年的发展。<br>
在极度商业化的今天，科技的进步和商机是分不开的。因此，本书也系统地介绍了影响到科技浪潮的风险投资公司，诸如 KPCB 和红杉资本，以及百年来为科技捧场的投资银行，例如高盛公司，等等。<br>
在这些公司兴衰的背后，有着它必然的规律。本书不仅讲述科技工业的历史，更重在揭示它的规律性。</p>
</blockquote>
<p>作者介绍:</p>
<blockquote>
<p>吴军博士，毕业于清华大学计算机系（本科）、电子工程系（硕士）和美国约翰 · 霍普金斯大学计算机科学系（博士）。在清华大学和约翰 · 霍普金斯大学期间，吴军博士致力于语音识别、自然语言处理，特别是统计语言模型的研究。他曾获得1995年全国人机语音智能接口会议的最佳论文奖和2000年Eurospeech的最佳论文奖。<br>
吴军博士于2002年加入Google公司。在Google，他和Amit Singhal（Google院士，世界著名搜索专家）、Matt Cutts（Google反作弊官方发言人）等三位同事一起开创了网络搜索反作弊的研究领域，并因此获得Google工程奖。2003年，他和Google全球架构的总工程师朱会灿博士等共同成立了中日韩文搜索部门。吴军博士是当前Google中日韩文搜索算法的主要设计者。在Google其间，他还领导了许多研发项目，包括许多与中文相关的产品和自然语言处理的项目，并得到了当时公司首席执行官埃里克 · 施密特和创始人谢尔盖 · 布林的高度评价。此外，他还在谷歌黑板报上发表了《数学之美》系列博客。<br>
吴军博士在国内外发表过数十篇论文，并获得和申请了十余项美国和国际专利。他于2005年起，当选为约翰 · 霍普金斯大学计算机系董事会董事。2007起担任风险投资基金中国世纪基金的董事。<br>
2010年，吴军博士离开Google,加盟腾讯公司，担任负责搜索业务的副总裁。并担任国家重大专项“新一代搜索引擎和浏览器”项目的总负责人。</p>
</blockquote>
<p>####Number 17 启示录<br>
</br><br>
内容介绍：</p>
<blockquote>
<p>为什么市场上那么多软件产品无人问津，成功的产品凤毛麟角？怎样发掘有价值的产品？拿什么说服开发团队接受你的产品设计？如何将敏捷方法融入产品开发？过去二十多年，Marty Cagan作为高级产品经理人为多家一流企业工作过，包括惠普、网景、美国在线、eBay。他亲历了个人电脑 、互联网、 电子商务的起落沉浮。《启示录：打造用户喜爱的产品》从人员、流程、产品三个角度介绍了现代软件（互联网）产品管理的实践经验和理念。七印部落正在翻译作者的博客和授课视频，欢迎访问微博：http://weibo.com/7seals</p>
</blockquote>
<ul>
<li></li>
</ul>
<h2 id="marty无疑是ebay最出色的产品经理他对ebay的影响至今仍在-frerk-malte-fellerebay德国区常务董事">“Marty无疑是eBay最出色的产品经理，他对eBay的影响至今仍在。”<br>
— Frerk-Malte Feller<br>
eBay德国区常务董事</h2>
<h2 id="marty是产品管理的行家里手-这本书如醍醐灌顶让我茅塞顿开-judy-gibbonsaccel-partnets公司风险投资人">“Marty是产品管理的行家里手。这本书如醍醐灌顶，让我茅塞顿开。”<br>
— Judy Gibbons<br>
Accel Partnets公司风险投资人</h2>
<h2 id="marty在工作上自有一套他总能打造出一流的产品-pete-deemeryahoo前任首席产品经理-goodagile公司ceo">“Marty在工作上自有一套，他总能打造出一流的产品。”<br>
— Pete Deemer<br>
Yahoo！前任首席产品经理、GoodAgile公司CEO</h2>
<h2 id="读完这本书我不得不重新审视产品管理的原则和方法-jim-denneytivo产品副总裁">“读完这本书，我不得不重新审视产品管理的原则和方法。”<br>
— Jim Denney<br>
TiVo产品副总裁</h2>
<h2 id="产品没有价值开发团队再优秀也无济于事-要论挑选产品marty可谓慧眼独具-marty-abbottebay前任cto-akf-consulting公司合伙人">“产品没有价值，开发团队再优秀也无济于事。要论挑选产品，Marty可谓慧眼独具！”<br>
— Marty Abbott<br>
eBay前任CTO、AKF Consulting公司合伙人</h2>
<p>“想在软件行业创业，你绕不开这本书！”<br>
— Chuck Geiger<br>
PayPal、Travelocity、Ask.com前任CTO</p>
<p>作者介绍:</p>
<blockquote>
<p>过去二十多年， Marty Cagan作为负责定义和开发产品的高级经理人为多家一流企业工作过，包括惠普、网景通信、美国在线。他曾担任eBay产品管理及产品设计高级副总裁，负责规划全球电子商务网站的产品和服务。他亲历了个人电脑、互联网、电子商务的起落沉浮，致力于通过写作、演讲、培训 帮助客户打造富有创意的产品。他在自己的网站上定期撰写博客，分享管理产品的经验。他创办了硅谷产品集团（SVPG），为“财富500强”企业和广大创业型企业提供产品咨询服务，他的客户包括Yahoo!、eBay、TiVo、BBC、PROTRADE Sports……</p>
</blockquote>
<p>####Number 18 人月神话<br>
</br><br>
内容介绍：</p>
<blockquote>
<p>作者为人们管理复杂项目提供了颇具洞察力的见解，既有很多发人深省的观点，也有大量的软件工程实践。书中的内容来自布鲁克斯在IBM公司System 360家族和OS 360中的项目管理经验。初版的20年后，布鲁克斯重新审视了他原先的观点，增加了一些新的想法和建议。新增加的章节包括：原著中一些核心观点的精华；在经过了一个时代以后，Brooks博士对原先观点新的认识；1986年的经典文章《没有银弹》；对1986年所下论断（在10年内不会出现银弹）现在的认识。</p>
</blockquote>
<p>作者介绍:</p>
<blockquote>
<p>弗雷德里克·布鲁克斯（Frederick P. Brooks, Jr.）是北卡罗莱纳大学Kenan-Flagler商学院的计算机科学教授。他曾荣获图灵奖，美国计算机协会（ACM）称赞他“对计算机体系结构、操作系统和软件工程做出了里程碑式的贡献。”<br>
布鲁克斯被认为是IBM 360系统之父，他曾担任360系统的项目经理、360操作系统项目设计阶段的经理。因在这两个项目中的杰出贡献，布鲁克斯和Bob Evans、Erich Bloch在1985年获得美国国家技术奖（National Medal of Technology）。布鲁克斯早期还曾担任IBM公司Stretch和Harvest计算机的体系结构设计师。布鲁克斯创立了北卡罗莱纳大学的计算机科学系，在1964-1984年期间担任系主任。他还曾任职于美国国家科技局和国防科学技术委员会。他目前的教学和研究方向是计算机体系结构、分子模型绘图和虚拟环境设计。<br>
UMLChina翻译组的成员汪颖（Adams Wang）翻译了这本《人月神话》。UMLChina是中文世界访问量最大的软件工程网站。译者汪颖毕业于华中理工大学，从事软件开发以及流程改进方面的工作。</p>
</blockquote>
<p>####Number 19 软件随想录<br>
</br></p>
<blockquote>
<p>内容介绍：《软件随想录:程序员部落酋长Joel谈软件》是一部关于软件技术、人才、创业和企业管理的随想文集，作者以诙谐幽默的笔触将自己在软件行业的亲身感悟娓娓道来，观点新颖独特，内容简洁实用。全书分为 36讲，每一讲都是一个独立的专题。<br>
《软件随想录:程序员部落酋长Joel谈软件》从不同侧面满足了软件开发人员、设计人员、管理人员及从事软件相关工作的人员的学习与工作需要。</p>
</blockquote>
<p>作者介绍:</p>
<blockquote>
<p>Joel Spolsky 世界最具影响的程序员网志Joel on Software的主人，软件业一位旗帜鲜明的思想者，一位传统软件管理理念的挑战者。他创办的这个网站被程序员誉为“反呆伯特宣言书”，并被翻译为三十多种语言。Joel毕业于耶鲁大学，随后即进入微软公司工作，曾任微软公司Excel开发小组项目经理。现在他在自己创办的Fog Creek软件公司任CEO。此外，他与人合办的Stack Overflow已经成为如今最热门的技术网站。</p>
</blockquote>
<p>####Number 20 乌合之众<br>
</br><br>
内容介绍：</p>
<blockquote>
<p>古斯塔夫・勒庞 Gustave Le Bon(1841-1931) 法国著名社会心理学家。他自1894年始，写下一系列社会心理学著作，以本书最为著名；在社会心理学领域已有的著作中，最有影响的，也是这本并不很厚的《乌合之众》。古斯塔夫・勒庞在他在书中极为精致地描述了集体心态，对人们理解集体行为的作用以及对社会心理学的思考发挥了巨大影响。《乌合之众--大众心理研究》在西方已印至第29版，其观点新颖，语言生动，是群体行为的研究者不可不读的佳作。</p>
</blockquote>
<p>作者介绍:</p>
<blockquote>
<p>古斯塔夫・勒庞 Gustave Le Bon(1841-1931) 法国著名社会心理学家。他自1894年始，写下一系列社会心理学著作，以本书最为著名，被 翻译成近二十种语言，至今仍在国际学术界有广泛影响。</p>
</blockquote>
<p>####Number 21 赢在用户－WEB人物角色创建和应用实践指南<br>
</br><br>
内容介绍：</p>
<blockquote>
<p>您如何保证您的网站确实给予用户他们所需要的，并对您产生商业成果？您需要了解谁是您的用户，您的用户的目标、行为和观点是什么，还要把他们的需求当成您的第一要务。人物角色将用户研究带入了一个更高的境界，成为实施真正以用户为中心的在线商业策略最高效的工具。本书将伴随您走过创建人物角色的每一个步骤，包括进行定性、定量的用户研究，生成人物角色分类，使人物角色真实可信等。您也将学会如何有效地通过这个工具，来完成从指导总体商业策略，到确定信息架构、内容和设计等细节的整个过程。<br>
书中您将看到：<br>
清晰明确的建议，帮助您充分利用从用户访谈、调查和日志文件分析得到的结果，从而了解什么样的人在访问您的网站，以及如何为他们提供最好的服务。<br>
循序渐进的用户分类法，包括对调查结果进行统计分析的新技术。<br>
建立可操作的人物角色的方法，将它们有效地应用在网站策略、设计和开发中。<br>
在企业生涯中保持人物角色活力和生产力的有效方法。</p>
</blockquote>
<p>作者介绍:</p>
<blockquote>
<p>Steve Mulder，互联网咨询公司Molecular的首席顾问，因在人物角色领域的工作成果而闻名干世的演讲家，也是将理论成功应用于实践的用户体验专家，在用户研究、信息架构、交互设计和可用性领域有超过10年的工作经验。<br>
Ziv Yaar，Molecular的副总裁，负责互联网战略，帮助公司开发技术和商业策略，是融合市场分析学和人物角色能量的先锋人物。<br>
译者 范晓燕，UCDChina发起人，交互设计师，从1997年开始从事互联网相关工作，拥有超过10年的互联网从业经验；现从事用户体验研究、分析，以及互联网产品的设计和管理工作。推祟“以用户为中心”的设计思想，是用户体验设计的积极推广者和实践者。</p>
</blockquote>
<p>####Number 22 用户体验的要素 －以用户为中心的Web设计(2008) -- Jesse James Garrett着 范晓燕译<br>
</br><br>
内容介绍：</p>
<blockquote>
<p>这不是一本关于“怎样做（How-to）”的书。有很多很多讨论如何建设网站的书，这本不是。<br>
这不是一本关于技术的书。在这里你找不到一行代码。<br>
这不是一本有答案的书。相反，这本书说的是“如何提出正确的问题”。<br>
这本书将告诉你，在你阅读其他书籍的之前，你需要提前了解什么。如果你需要一个大的概念，如果你需要了解用户体验设计师所做出的决策的环境，这本书很适合你。<br>
这本书经过精心设计，使你可以在一两个小时之内读完。如果你是一个刚刚进入用户体验领域的新手─可能你是一个负责组建用户体验团队的管理人员，或者你是一个碰巧进入这个领域的作家或设计师─那么这本书将给你一些基础的概念。如果你已经对这些方法和用户体验领域的关注点很熟悉了，那么这本书将帮助你更有效地把这些概念传达给与你合作的人们。<br>
本书是AJAX之父的经典之作。本书用简洁的语言系统化地诠释了设计、技术和商业融合是最重要的发展趋势。全书共8章，包括关于用户体验以及为什么它如此重要、认识这些要素、战略层、范围层、结构层、框架层、表现层以及要素的应用。..<br>
全书用清晰的说明和生动的图形分析了以用户为中心的设计方法（UCD）来进行网站设计的复杂内涵，并关注于思路而不是工具或技术，从而使你的网站具备高质量体验的流程。<br>
聪明的企业意识到网页设计远远比创建条理清晰的代码和鲜明的图形重要多得多。一个网站在满足您的战略目标的同时，还应该满足您的用户需求。如果没有一个“有凝聚力、统一的用户体验”来支持的话，即使最好的内容和最精密的技术也不能帮助您平衡这些目标。<br>
但是创建用户体验看上去是出乎意料的复杂。有很多方面都要考虑到──可用性、品牌识别、信息架构、交互设计──这使得“建立一个成功的网站的唯一方法”似乎就是花大价钱请那些完全了解这些细节的专家来做。<br>
本书用清晰的说明和生动的图形分析了“以用户为中心的设计方法（UCD）”来进行网站设计的复杂内涵，并关注于思路而不是工具或技术。Jesse James Garrett给了读者一个关于“网站用户体验开发的总体概念”，从战略和信息架构需求到视觉设计。这种简单易学的介绍方法有助于任何一个网站开发团队，大的或小的，去创建一个成功的用户体验。</p>
</blockquote>
<p>作者介绍:</p>
<blockquote>
<p>Jesse James Garrett 是用户体验咨询公司Adaptive Path的创始人之一。从用户体验要素“在2000年3月初次发布到网上以来，Jesse的所绘制的这个模型已经被下载了2万多次。Jesse的互联网从业经验包括AT&amp;T、Intel、Boeing、Motorola、Hewlett-packard以及和美国国家公众广播等。他在用户体验领域的贡献包括”视觉词典（the Visual Vocabulary）“，一个为规范信息架构文档而建立的开放符号系统，现在这个系统在全球各个企业中得到广泛的应用。他的个人网站 www.jjg.net 是提供信息架构资源的网站中最受欢迎的一个.<br>
译者：范晓燕。UCDChina发起人,从1997年开始从事互联网相关工作,拥有超过10年的互联网从业经验,现从事用户体验研究.分析,以及互联网产品的设计和管理工作.推祟“以用户为中心（UCD）”的设计思想,是用户体验设计的积极推广者和实践者.个人博客：http://ucdchina.com/angela</p>
</blockquote>
</br>
![南宫七洛.png](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-559782afd5968ae9.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-afd1273d4036c283.gif?imageMogr2/auto-orient/strip" alt="0.gif"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你要的产品需求文档Axure模板]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/ni-yao-de-chan-pin-xu-qiu-wen-dang-axure-mo-ban</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/ni-yao-de-chan-pin-xu-qiu-wen-dang-axure-mo-ban">
        </link>
        <updated>2019-09-09T16:21:07.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>闲来无事，就做了一套Axure产品需求文档模板，当然，只是做了导航和链接，并没有填充内容。如下图：<br>
<img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-ee20f276cb51a934.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="8.5.1.png"></p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-b00d897e5b4863d0.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="8.5.2.png"></p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-2236bec1c6ccaf60.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="8.5.3.png"></p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-b9ec7d0a7d1535f6.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="8.5.4.png"></p>
<p>#####有需要的同学可以关注我的微信公众号：南宫七洛<br>
#####回复：产品需求文档模板，或者PRD就可以下载了。<br>
<img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-61dabb517e5e5e5b.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="南宫七洛.png"></p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-7f55fd0b4b31e3d5.gif?imageMogr2/auto-orient/strip" alt="0.gif"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[详解UML图之类图]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/xiang-jie-uml-tu-zhi-lei-tu</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/xiang-jie-uml-tu-zhi-lei-tu">
        </link>
        <updated>2019-09-09T16:20:45.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>推荐一个很棒的网站：鲸鱼圈-有料有趣的互联网资讯！(http://www.jingyu.in）</p>
<p>产品经理的必备技能之一是画UML图，本文就告诉你怎么画标准的类图吧。本文结合网络资料和个人心得所成，不当之处，请多指教。</p>
<p>####1、为什么需要类图？类图的作用<br>
我们做项目的需求分析，最开始往往得到的是一堆文字，请看下面这堆文字：</p>
<p>本项目是在一期的基础上增加对电缆、通讯工程的管理和施工详细数据的记录和统计，使整个系统更好的管理各工程项目从中标开始到竣工验收的全部过程和资料和分析施工过程的数据。<br>
本系统将一条或一个标段的架空电力线路工程定为一个单位工程，即系统中的一个工程项目；每个单位工程分为若干个分部工程；每个分部工程分为若干个分项工程；每个分项工程中又分为若干相同单元工程。</p>
<p>这是关于系统情况的一段概述，里面充斥了大量的术语、概念，如果你不是专业人士，恐怕难以读懂上述文字。</p>
<p>项目初期，我们往往对业务一无所知，我们最急迫需要解决的问题就是理清楚这些业务概念以及它们的关系，如果能用好类图，你将能深入地剖析系统业务。</p>
<p>用下面这个UML图来描述是否清晰了许多呢？</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-9c6bcb10a4959354.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="1.png"></p>
<p>在上图中，各个类之间是关联关系，也就是拥有的关系。</p>
<p>类图(Class diagram)主要用于描述系统的结构化设计。类图也是最常用的UML图，用类图可以显示出类、接口以及它们之间的静态结构和关系。</p>
<p>####2、怎么画类图？用什么工具？<br>
<strong>使用工具</strong>：Visio或者processon在线作图<br>
　在类图中一共包含了以下几种模型元素，分别是：类（Class）、接口（Interface）以及类之间的关系。<br>
2.1 类（Class)<br>
　　在面向对象（OO) 编程中，类是对现实世界中一组具有相同特征的物体的抽象。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-5a4aa81f847917ed.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="2.jpg"><br>
2.2 接口（Interface）<br>
　　接口是一种特殊的类，具有类的结构但不可被实例化，只可以被实现（继承）。在UML中，接口使用一个带有名称的小圆圈来进行表示。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-2bc02cbb54051e6c.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="3.jpg"></p>
<p>2.3、类图中关系（relation）<br>
在UML类图中，常见的有以下几种关系: 泛化（Generalization）,  实现（Realization），关联（Association)，聚合（Aggregation），组合(Composition)，依赖(Dependency)<br>
1. 泛化（Generalization）<br>
【泛化关系】：是一种继承关系，表示一般与特殊的关系，它指定了子类如何特化父类的所有特征和行为。<br>
例如：老虎是动物的一种，即有老虎的特性也有动物的共性。<br>
【箭头指向】：带三角箭头的实线，箭头指向父类</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-af095465558161ca.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="泛化"><br>
2. 实现（Realization）<br>
【实现关系】：是一种类与接口的关系，表示类是接口所有特征和行为的实现.<br>
【箭头指向】：带三角箭头的虚线，箭头指向接口</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-4cea5dc72a898986.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="实现"><br>
3. 关联（Association)<br>
【关联关系】：是一种拥有的关系，它使一个类知道另一个类的属性和方法；如：老师与学生，<br>
丈夫与妻子关联可以是双向的，也可以是单向的。<br>
双向的关联可以有两个箭头或者没有箭头，单向的关联有一个箭头。<br>
【代码体现】：成员变量<br>
【箭头及指向】：带普通箭头的实心线，指向被拥有者<br>
<img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-f2e9554f7e2b3d20.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="关联"><br>
上图中，老师与学生是双向关联，老师有多名学生，学生也可能有多名老师。<br>
但学生与某课程间的关系为单向关联，一名学生可能要上多门课程，课程是个抽象的东西他不拥有学生。<br>
下图为自身关联：</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-2c09f2a97fda7557.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="自身关联"><br>
4. 聚合（Aggregation）<br>
【聚合关系】：是整体与部分的关系，且部分可以离开整体而单独存在。<br>
如车和轮胎是整体和部分的关系，轮胎离开车仍然可以存在。<br>
聚合关系是关联关系的一种，是强的关联关系；关联和聚合在语法上无法区分，必须考察具体的逻辑关系。<br>
【代码体现】：成员变量<br>
【箭头及指向】：带空心菱形的实心线，菱形指向整体<br>
<img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-3ee670e59b466df0.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="聚合"></p>
<pre><code>    5. 组合(Composition)
    【组合关系】：是整体与部分的关系，但部分不能离开整体而单独存在。
    如公司和部门是整体和部分的关系，没有公司就不存在部门。
   组合关系是关联关系的一种，是比聚合关系还要强的关系，
    它要求普通的聚合关系中代表整体的对象负责代表部分的对象的生命周期。
    【代码体现】：成员变量
    【箭头及指向】：带实心菱形的实线，菱形指向整体
</code></pre>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-84881e93d5ef165a.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="组合"></p>
<pre><code>    6. 依赖(Dependency)
    【依赖关系】：是一种使用的关系，即一个类的实现需要另一个类的协助，
      所以要尽量不使用双向的互相依赖.
    【代码表现】：局部变量、方法的参数或者对静态方法的调用
    【箭头及指向】：带箭头的虚线，指向被使用者
</code></pre>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-1ab91901e0af0725.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="依赖"><br>
各种关系的强弱顺序：<br>
泛化 = 实现 &gt; 组合 &gt; 聚合 &gt; 关联 &gt; 依赖<br>
下面这张UML图，比较形象地展示了各种类图关系：</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-9ec0a861d9b58072.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="11.png"><br>
类图绘制的要点<br>
1类的操作是针对类自身的操作，而不是它去操作人家。比如书这个类有上架下架的操作，是书自己被上架下架，不能因为上架下架是管理员的动作而把它放在管理员的操作里。<br>
2两个相关联的类，需要在关联的类中加上被关联类的ID，并且箭头指向被关联类。可以理解为数据表中的外键。比如借书和书，借书需要用到书的信息，因此借书类需包含书的ID，箭头指向书。<br>
3由于业务复杂性，一个显示中的实体可能会被分为多个类，这是很正常的，类不是越少越好。类的设计取决于怎样让后台程序的操作更加简单。比如单看逻辑，借书类可以不存在，它的信息可以放在书这个类里。然而借还书和书的上架下架完全不是一回事，借书类对借书的操作更加方便，不需要去重复改动书这个类中的内容。此外，如果书和借书是1对多的关系，那就必须分为两个类。<br>
4类图中的规范问题，比如不同关系需要不同的箭头，可见性符号等。</p>
<p>####3、类图的分类<br>
软件在分析与设计两个阶段各自会绘制一套UML类图，而且是由分析师和设计师两个不同的角色绘制的。那么这两套UML类图有什么异同呢？下面将解释这个问题。</p>
<p>领域UML类图vs实现UML类图<br>
上文提到，在软件分析与设计过程中，会由两种角色产生两套UML类图。一般情况下，分析师绘制的UML类图叫做“领域UML类图”，而设计师绘制的UML类图叫做“实现UML类图”。这里要声明，这两个名词是我的习惯性叫法，并不是大家都认同的通用叫法。下面，我对这两种UML类图给出我的定义：<br>
领域UML类图：产生于分析阶段，由系统分析师绘制，主要作用是描述业务实体的静态结构，包括业务实体、各个业务实体所具有的业务属性及业务操作、业务实体之间具有的关系。<br>
虽然这个UML类图也叫“UML类图”，但是说实话，它和编程中的“类”实在是没啥关系，因为最后的系统中可能根本没有类和它们对应，而且很多最后系统中的类如控制类和界面类这套UML类图中也没有。也就是说这套图和具体技术无关，也不是画给程序员看的，它只是表达业务领域中的一个静态结构。下面给个例子：</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-c56bb821a2cd8d1d.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="12.jpg"><br>
这是一个选课系统的简单领域分析UML类图。可以看到，主要实体有教师、学生、课程和开课安排。每个实体标注了其在业务上具有的属性和方法。而且图中还标明了实体间的关系。<br>
但是，最终系统中可能没有一个学生类和其对应。因为最终系统中有哪些类、各个类有什么属性、方法依赖于所选择的平台和架构。例如，如果使用了Struts2，则会存在很多Action类，而使用了ASP.NETMVC，则会有很多Controller类等，所以，领域UML类图只于业务有关，和具体实现及编码等计算机技术无关。<br>
实现UML类图：<br>
实现UML类图：产生于设计阶段，由系统设计师绘制，其作用是描述系统的架构结构、指导程序员编码。它包括系统中所有有必要指明的实体类、控制类、界面类及与具体平台有关的所有技术性信息。<br>
就像上面的领域UML类图，如果你把它交给程序员编码，我想程序员会疯掉，因为它没有提供任何编码的依据。假如我们使用的是.NET平台分层架构，并使用ASP.NETMVC，则设计师应该在实现UML类图中绘制出所有的实体类、数据访问类、业务逻辑类和界面类，界面类又分为视图类、控制器类等等，还要表示出IoC和Aop等信息，并明确指出各个类的属性、方法，不能有遗漏，因为最终程序员实现程序的依据就是实现UML类图。<br>
总结<br>
最后，我们总结一下要点：<br>
1.软件分析与设计是编码前的两个阶段，其中分析仅与业务有关，而与技术无关。设计以分析为基础，主要与具体技术有关。<br>
2.分析阶段由分析师绘制领域UML类图，设计阶段由设计师绘制实现UML类图。<br>
3.领域UML类图表示系统的静态领域结构，其中的类不与最终程序中的类对应；设计UML类图表示系统的技术架构，是程序员的编码依据，其中的类与系统中的类对应。<br>
4.领域UML类图中类的属性与操作仅关注与业务相关的部分，实现UML类图中的属性与操作要包括最终需要实现的全部方法与操作。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>