<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://lvhaibing.github.io</id>
    <title>南宫七洛</title>
    <updated>2019-09-09T16:10:00.530Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://lvhaibing.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://lvhaibing.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>一个有趣的互联网创业者</subtitle>
    <logo>https://lvhaibing.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://lvhaibing.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, 南宫七洛</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[在西安电子科技大学就读是怎样一番体验？]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/zai-xi-an-dian-zi-ke-ji-da-xue-jiu-du-shi-zen-yang-yi-fan-ti-yan</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/zai-xi-an-dian-zi-ke-ji-da-xue-jiu-du-shi-zen-yang-yi-fan-ti-yan">
        </link>
        <updated>2019-09-09T16:09:36.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>最近遇到一个跟我一级毕业的xidianer，他恨西电入骨，我虽然对西电也没那么爱，但也不至于恨，于是上知乎看看大家对西电的印象都是什么样的，看完后才发现，毕业后80%的xidianer都是在黑西电，我也不知道该说什么好了。就说说我自己的一点经历吧，希望能改变点什么吧！</p>
<p>看了这么多黑我电的，大多是说西电闭塞，环境不行，西电学生格局不行，领导管理不行，学校不为学生着想，学生没有归属感。我要说以上基本属实，不过你最终的发展并不取决于学校，环境差对自己不也是一种锻炼么？既然学校氛围不行，我们不应该更加努力为环境的变好而做出一点点努力么？西电限制学生发展，也基本属实，在学校上课基本没有什么归属感，感觉是交钱上补习班一样。不过只要你能够认识到以上这些不足，不要被环境所局限，凭借自己的努力，我相信你还是可以赶上清北的学生。</p>
<p>我先说下我的情况吧，16年，也就是今年7月刚刚从西电毕业。找到的工作是互联网产品经理，在西电四年的专业是机械设计制造及其自动化。我们专业和互联网一点关系都没有，但是还是有机会进入了自己喜欢的互联网行业，并且找到了自己所热爱的工作。其中的原因有很多，等我继续说完我的经历。大一的时候什么都不懂，就上课学习考试，没有规划也没有梦想。大二的时候在我电找到了女朋友并且在那时候开始接触互联网，自学设计、前端相关的知识，大三上学期的时候成立了一个校企合作的俱乐部，大三下学期的时候组织团队开发了一个安卓APP，在校内影响度还不错，后来还接了一个外包项目。大三暑假的时候加入了学校里的一个工作室，学到了很多创业相关的知识。工作室的项目拿到了天使轮投资，现在项目还在运营中。在那里我的收获很大，后来毕业设计也是跟着工作室的老师一起做的。后来参加校招，找工作磕磕绊绊，终究还是实现了自己当初的目标，进入互联网公司做产品经理。很幸运，也很心酸。</p>
<p>总的来说，本专业对我就业也要，学习也好，基本没有任何作用。因为一点兴趣都没有，但是并不能转专业，所以只能浪费时间去准备考试。还要担心挂科后背留级和退学。大学四年对我影响最大的竟然是我自己自学的那些知识以及带团队做的那个APP还有工作室的经历，如果说学校给了我什么，那就是在这里让我认识了我的女朋友，认识了团队中的好兄弟，一些优秀的小伙伴。</p>
<p>至此，我明白了一个道理。环境是不能决定人的。就像肖申克的救赎里说的那样。有一种鸟儿，笼子是关不住的。当我们怪环境不好的时候就想想你是不是被笼子关住了呢？</p>
<p>在西电有很多和我一样为了西电互联网氛围不懈努力的小伙伴，他们可能更多的也是凭借自己的视野以及努力，才做了一些除了上课准备考试之外的事情。正是这些事情，才真正有一些价值，而这些，都被学校忽视了。</p>
<p>闪电孵化器的李晋老师，从大一就开始创业的连续创业者徐巍，PAL工作室，CC工作室，微客工作室，废铁战士，还有我们西电小喵。有想法的人一直在行动，我相信西电大部分同学都能看到西电的不足与落后之处，越是身处这种环境之中，越是要激励我们自己要去做点什么吧！</p>
<p>对于考研和出国的学生来讲，西电的学习氛围还是不错的。有很多学霸，自习室通常都是满的。</p>
<p>最后想说的一点是，如果你是还没毕业的xidianer，我要对你说，大胆的去实践吧，西电就是告诉你的理论太多，给你实践的机会太少。多去公司实习，去北上广看看一线的互联网公司，多去做一些项目，哪怕是出于情怀，只要是真正出于自己的兴趣，给你的收获比你考试拿100分要多的多。不要被学校的条条框框限制，不要被身边庸碌无为的同学所影响，找到自己真正的兴趣，做一些能够证明自己、改变世界，让这个世界更美好的事情！毕竟，那是多么酷！</p>
<p><a href="https://www.zhihu.com/question/24394226/answer/117228456?from=profile_answer_card">知乎问题链接</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[花了9块9进了一个色情群之后]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/hua-liao-9-kuai-9-jin-liao-yi-ge-se-qing-qun-zhi-hou</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/hua-liao-9-kuai-9-jin-liao-yi-ge-se-qing-qun-zhi-hou">
        </link>
        <updated>2019-09-09T16:09:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>最近发生了一件很狗血的事，真的很狗血。<br>
RT<br>
。<br>
。<br>
。<br>
让我细细道来：<br>
七洛来到一个新的城市，谁也不认识，寂寞孤单冷的我突然发现QQ上有人赞了我。你们会不会经常赞别人的资料页面呢？于是我怀着一颗好奇而激动的心点开“赞”看看到底是谁在关心我，说不定是我心中的女神啊。如下图：<br>
<img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-6e6fc2268e0d7c22?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>
额，发现了三个陌生妹纸的头像。咦？这么多美女给我点赞，哈哈，看来我还是很受欢迎的嘛（虽然后来事实证明我错了）。来，先看看这个伊媛是何方神圣，忍不住手抖点开了伊媛的资料，如下：<br>
<img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-2cb9193db928029a?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>
我擦咧，这资料页简直辣眼睛啊，竟然有这么多赞，第一眼就看到小图的面壁思过去...<br>
怎么是这种风格的？不应该是纯情美少女嘛（泪奔）。<br>
咦，好像有很特别的小图，要不要看看呢？<br>
算了算了，小编还是很纯洁的，我是不会点看小图看的。<br>
纠结了3秒，还是看看吧：<br>
<img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-fabdf6edb577ce67?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>
讷，就是这种风格啦...<br>
关键点来啦。然后就是告诉你扫描二维码进微信色情视频群。如图：<br>
<img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-19370c51fbfaf291?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>
<img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-1142e0386a73e5b5?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>
相信老司机们对这种骗术已经屡见不鲜了吧。来，我们还是扫一下，看会发生什么吧。<br>
嗯，就是一个付费进群的页面，做的很是精致啊，感觉很可靠的样子。<br>
<img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-1f47ae875adec22f?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>
好无聊啊，又是这种套路，不过我知道你们一定想知道付完款会发生什么吧？来，我满足你们。不就9块9嘛，能满足大家的好奇心，这都不算什么。（心疼啊...）<br>
<img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-f253c397021740bf?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>
<img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-52f2d6940f941b62?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>
好，付款完成，就到了这个页面了，点击完成。再点击支付详情。就到了下面这个页面了，说好的自动进群呢？说好的呢？（哈哈，早就知道）<br>
付完款，什么都没有发生。<br>
<img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-b397c53ac124247a?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>
点击详情试试？<br>
<img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-9ae6d829c769b40e?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>
已然入坑。<br>
其实这就是一个AA收款啦，可以看到已付款的已有22个人，可以猜到那么这个伊媛已经凭这个二维码赚了220了。（特么的赚钱真容易）<br>
好啦，到这里就结束啦。让我们来了解下这个伊媛是怎么把这个付费进微信色情视频群做的以假乱真的把。<br>
咨询了朋友，才知道其实他们的把戏分为这样几步：<br>
<strong>1、创建微信群</strong><br>
在操作项目之前需要创建一个属于自己的微信群，当然如果你已经进入了一个色流群，也可以不创建，直接使用你进的这个色流群的二维码就可以。但是使用别人的色流群二维码有两个缺点：一是昵称自己不能把控，如果对方使用的微信群昵称没有什么吸引力，那么对于你在推广引流过程中会有很大影响，因为很多人是否有让他们进群的吸引力，就看昵称够不够有诱惑力;二是群头像只能不能够把控，除了昵称需要有吸引力外，头像也必须要有吸引力，如果你的昵称有诱惑力，但是头像却冒出个老大爷，就算有点欲望也被这老大爷给搞没啦。所以个人建议还是希望能够创建属于自己的微信群，在昵称和群头像都可以自由把控。<br>
<strong>2、截屏微信群二维码</strong><br>
当微信群创建好后，就私自拉十来个小号进群，并且这十来个小号的微信头像都要设置成那种性感美女的头像，让整个群有种色色的感觉，这样好色的人看到微信群头像就会有点进群一观的欲望。当微信群建好后，小号也拉进群了，接下来要做的就是把微信群二维码截屏保存下来。如果不知道微信群二维码在哪里找的朋友，可以根据步骤操作找到微信群二维码：进入微信群——点击右上角“两个小人”——点击进入后，触碰下拉——找到群二维码(群聊名称的下一个)——点击“群二维码”进入二维码页面——用手机的截屏功能把群二维码截屏保存。<br>
<strong>3、AA收款二维码</strong><br>
既然微信群没有收款功能，那就需要借助AA收款二维码来收款，这样就弥补了微信群没有收费功能的缺陷。至于AA收款二维码的获取，请根据步骤操作：打开微信——点击微信菜单右下角的“我”——点击“我”后进入页面，再点击“钱包”——点击“钱包”进入页面，找到AA收款——点击“下一步”——<br>
<img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-6a52be5b05ade03c?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>
点击“AA收款”进入收款选择项——选择“普通筹款”——点击“普通筹款”后输入“人均费用”，费用自定(最高金额2000元)——输入“人均费用”<br>
<img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-0d572871f2e2bd4c?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>
点击”下一步“后进入页面，选择”扫一扫收款“——进入二维码收款页面后，用手机的截屏功能把群二维码截屏保存。<br>
<img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-2d4edaedcb90bfaa?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>
<strong>4、组合微信群收款二维码</strong><br>
用美图秀秀将微信群二维码打开，在利用美图秀秀的导入饰品功能，再次将AA收款的二维码导入进去。用AA收款的二维码遮盖掉微信群二维码。制作好后，只需用美图软件做些裁剪，把一些多余的地方给裁剪和抹掉，这样一张微信群付费入群的二维码就制作好了。但是这样的二维码只能收款，不能进群，所有有点忽悠的成分存在。<br>
当我们的把微信群收款二维码制作好后，剩下的就是如何把这二维码推广出去。推广的渠道有很多，例如百度推广微信群二维码、群导航网站推广群二维码等等，还有就是用色情QQ号吸引人群。但是我们看到的这个就是用QQ号推广，当时我看到他这张二维码的时候，扫描看了一下付款的人数，当时是22个人，但是第二天早上我再次扫描那张二维码时，付款人数已达到32人，这说明他一个晚上就搞定了10个人付款。他的收费价格是9.9元，也就是说一张二维码一个晚上就帮他赚了99元，更要命的是，他有很多张这样的二维码在不同的渠道推广，至于他的这些微信群二维码能帮他赚多少钱，大家想想就应该知道，这个数字绝对已经达到了日赚几千的那个级别了。这样骗别人的钱真的好么？我相信肯定也是有人举报的吧，但是...<br>
估计腾讯也不知道他们的AA收款被人这样用了吧。<br>
现在的骗术真的是防不胜防啊。。。<br>
我只能用下图表达我的心情了。<br>
<img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-3a6d0321a08ebef0?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>
好啦，你们是不是想知道还有两个给我点赞的妹纸是谁呢？就是下面这个啦：<br>
<img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-c4ec426c8097a857?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>
都到这里了，就加个微信试试？<br>
通过验证了就是这样啦：<br>
<img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-1d815139a3e20f00?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>
要看小图么？<br>
<img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-79bba4ed3fe625a4?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>
<img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-2a08cd33ce802f02?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>
还有一张就算了。。。<br>
就是这样一个微信号啦，真是亮瞎我的眼。<br>
好啦。我们看下最后一个点赞的妹纸吧。<br>
<img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-d6a20de1fa5c1a34?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>
先看看她给的这个网址：a1v8.com。感觉就不是什么好网站。<br>
前方高能<br>
果然<br>
打开网站就是这个调调：<br>
<img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-15ada23964f53595?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>
不多说了，闭着眼睛都知道这网站肯定都是强制下载啊，病毒啊。。。（我说不会看的）<br>
来，再加个微信：<br>
居然是个公众号，没有历史消息，关注下试试：<br>
关注后第一条消息就是这样啦：<br>
<img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-c5588f781af99680?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>
好了，你们可以去打这个电话了。<br>
到这里终于搞清楚了给我点赞的都是些什么人，同时我也陷入了莫名的忧伤与深思。忧伤的是真正希望出现的人并没有鸟我，深思的是QQ色情什么时候变得这么猖獗了，原本是用来沟通的工具却为色情为诈骗提供了便利。<br>
腾讯，你去面壁去。<br>
我想这里面是否有更大的黑色产业链？是否牵涉的水太深？小屁民不敢想，（我不会遭人报复吧。。。）不过我觉得不管是QQ也好，微信群也好，腾讯是有监管义务的。如果是心智不成熟的未成年人看到这些信息，难免会对他们的三观啊，心理啊造成很大的不良影响。毕竟樯橹灰飞湮灭。QQ和微信用户量加起来都有十几亿了，他们的确为我们的生活提供了便利。但可惜的是大多科技的进步第一时间就被用在了色情行业。我相信大部分吃瓜群众都知道这些，也遇到过这样的经历，但是我们总是一笑而过，一炮泯恩仇。<br>
然而，这样真的好么？<br>
事情就是这么个事情，抵制色情传播需要各方努力，也需要我们洁身自好。希望每个人的一点点声音能够凝聚起来，改变点什么吧！<br>
<strong>#七洛#</strong><br>
<img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-cadf9f898f9afdc8?imageMogr2/auto-orient/strip" alt=""></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[被知乎毁掉的年轻一代]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/bei-zhi-hu-hui-diao-de-nian-qing-yi-dai</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/bei-zhi-hu-hui-diao-de-nian-qing-yi-dai">
        </link>
        <updated>2019-09-09T16:08:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>大家周末愉快啊！上班才感觉到周末的美好啊！！！每一个周末，都值得被睡一次懒觉。。。</p>
<p>前两天，一个朋友跟我说，她有一个妹妹9月开学上初二，但是已经上知乎一年半了。我听完表示震惊，我说那你妹妹不错啊，应该知识面很广吧！她却告诉我，她已经为此苦恼很久了，正要引导她妹妹少上知乎呢。她告诉我说她发现她妹妹不再向过去一样宽容，越来越不懂怎么生活，开始习惯吐槽别人。现在总是会说“知乎上有人说了......”有些时候，她问她妹妹“为什么觉得这个是对的”，她妹妹说“知乎上说的啊，我觉得挺对的”。讲真，我觉得挺恐怖的。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-fcfa5cacadf55b08?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p>
<p>不吹不黑，在我开始正文之前，让我们先来看一组数据，知乎网站是2010年12月上线的，最初是邀请注册制，直到2013年3月向公众开放，注册用户迅速由40万升至400万。那么截止今天，知乎有多少用户呢，看一下Alexa的数据吧。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-19ca2585fdcb2d41?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>
可以看到知乎的日均IP大概在1500万左右，日均PV大概在6000万左右。科普下什么IP和PV吧，每个用户的IP地址是唯一的，因此网站IP数也就是UV（unique view）就是访问用户数，而PV(page view)则指得是页面浏览量。也就是说平均每个用户每天打开知乎四次。由此可见知乎的影响力了。</p>
<p>知乎给自己的定义是“一个真实的网络问答社区，帮助你寻找答案，分享知识。”</p>
<p>说实话，我一直很信任知乎，至少在知乎和百度都给出答案的情况下，我会选择相信知乎的答案，因为我一直都是这么做的，似乎也没什么问题。但仔细想想很多时候我查到的答案自己也并不相信，还是需要根据自己的经验和知识去判断，毕竟我已经是个成年人了，别人说的话也会去怀疑，去思考是不是这样。但是想想那些未成年年人，他们还没有完成形成自己的判断标准，因此很可能就一味地相信知乎，相信所谓的高票答案。也曾经怀疑为什么有的抖机灵，错误的观点会高票排在最前。而正确的有价值的答案却很难得到认同被排在后面。想到最后，我释然了。因为大多数人对于知识的态度从来都没有那么认真，一厘米和一毫米很多时候也并没有什么差别。相反，那些关于生活的经验却很能够打动人心，毕竟人生那么短，世界那么大，我们都想找点存在感。</p>
<p>在生活中，你看到有人不停炫耀自己新买的苹果手机时，你会觉得他在装逼；在知乎上，你看到大V在洗脑“手机必须用苹果，看书必须用Kindle，穿衣必须是优衣库，家具必须是宜家”时，你会觉得她的生活很高大上；</p>
<p>在生活中，你看到有的女生说喜欢约炮、约炮有理时，你会觉得她很婊；在知乎上，你看到大V在宣传“身体是自己的，约炮没必要自责”、“趁着年轻多睡几个男人，将来才不会后悔自己没享受青春”等言论时，你会觉得她们是勇于突破传统思想的新时代女性；</p>
<p>在生活中，你看到学霸考完试后说自己要挂了时，你会觉得他虚伪；在知乎上，你看到大V说高中没怎么复习就上了清华北大，四六级裸考过的，出国留学很简单时，你觉得他们都是大神；</p>
<p>在生活中，你看到“聋哑人”拿着块写字板说自己在搞公益，让你捐钱时，你会觉得他是骗子；在知乎上，你看到大V说自己曾经身患重病，童年凄惨，后来靠自己的努力考上名牌大学，出国留学后回国开花店与青梅竹马的男朋友长相思守时，你会喝下她的鸡汤后果断捐钱；</p>
<p>在我看来，拥有健康三观的第一步就是能用一颗平常心平等对待生活中的每一件事，不要因为别人披上了一件“大V”的马甲，你就觉得他说的做的都是对的。其实所谓的大V，离开电脑后都是和你一样的普通人罢了。</p>
<p>不知道你有没有发现，每次大V回答完问题，都会说，睡了一觉醒来就发现有这么多赞和回复了。让我来告诉你们吧，大多数人其实都希望得到他人的关注和认可，当我们发完一个回答，总是瞅着屏幕等待着有人能赞同自己，就像发完动态会时不时看看朋友圈有没有朋友与自己互动，而之所以说睡了一觉醒来就是凸显自己的与众不同，自己不是虚荣的等着别人来赞的人，自己不在乎多少人赞同自己。说这句话的真是对人性和心理掌握的很透，也真是一个好演员。</p>
<p>我听过一个段子是这么说的：怎样跟一个没用过知乎的人描述知乎和百度知道的区别？<br>
百度知道：你不知道，度友让你知道。<br>
知乎：你不知道。知友知道你不知道，但是不会直接的让你知道，而是绕了几圈之后让你知道他知道。</p>
<p>知乎上有个问题是“知乎对你的生活有什么影响或改变？”大家有空可以去看看这个回答。当年知乎刚刚开始的时候，大家都对它的认知是国内最大的在线问答社区，里面有很多犀利且有意思的观点。而且经常会推荐给朋友。现在别人再问知乎是什么，听到的回答大概是这样“没什么，就是一群无聊的人整天装逼抖机灵，没事爆胸爆腿，偶尔写写小黄文的论坛罢了。”（你可以去试试搜一下长得美、或者胸大、活着身材好是什么样的一种体验？）</p>
<p>很多人生阶段的问题，本来应该是和父母面对面的交流，活着和师长一起探讨，但全都搬到这里来咨询了。什么该读什么书？怎么规划职业？被强奸了怎么办？什么第一次怎么办？等等。当你说真话的时候，一群人跑出来说你装X，当你嘻嘻哈哈开玩笑的时候，点赞却不绝。</p>
<p>这里的大部分问题其实是“我怎么快速出人头地？过度渲染财富的作用，过度渲染所谓智力的作用、家境等。很多你所认为的非常专业的回答，也不过是他人用来装逼的技巧而已。”</p>
<p>有人问为什么知乎上装逼的人越来越多了。有一个很精彩的回答。放在这里：</p>
<p>写完干货累成狗，专业知识没人赞。更有无情补刀人，嘲笑答主不客观。可怜一颗玻璃心，碎在电脑屏幕畔。大v出场引潮流，拥趸无数带光环。只要鸡汤熬的好，瞬间刷上数千赞。还有爆照露腿贴，你我相看两不厌。柔情似水双马尾，呆萌才会人人爱。逢年过节多凄凉，单身常被花式虐。偶来政治历史题，站队撕逼太常见。谈笑之间须当心，有人关你小黑屋。春去秋来风景异，众人领悟此中意。风口浪尖太凶险，不如闷声发大财。图多才是硬道理，人间正道抖机灵。若问知乎流行啥，装比逗比老司机。还有百万钓鱼党，恐成人生大赢家。我观诸君多装比，诸君观我亦如是。</p>
<p>原本应该是传播知识的殿堂，却因为用户量越来越多，对商业利益看的越来越重，慢慢的也就成了段子手，大V们的聚集地了。在很多新产品发布之前，都会来知乎炒作一番，知乎再也没有了当年那种纯净的氛围了。你永远都不知道美好故事的背后是否是一个抠脚大汉，抑或你所认定的专业是否站在正确的方向。信息爆炸的时代更需要我们拥有自己判断事物的标准，对未成年人有更为正确的引导。如果大多数人都把玩笑当真理，把鸡汤当信仰，那么我真的该为我们这个民族感到悲哀了。</p>
<hr>
<p><strong>#七洛#</strong></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[学姐，再见！]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/xue-jie-zai-jian</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/xue-jie-zai-jian">
        </link>
        <updated>2019-09-09T16:05:49.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>实习一天回到宿舍突然想起来在图书馆借了几本书已经好久了，趁今天有空正好去还了。骑着单车，吹着凉爽的风，全身都变得轻松了。看到路边摆摊卖书的</p>
<p>学姐学长，他们还有十几天就离开这个学校了吧，转眼间，就又是毕业季。时间过得真快啊。是啊，转眼间，我都到了大三的末尾，大四的都要离校了。仿佛一切都</p>
<p>还在昨天，突然想想我有哪些认识的大四学长学姐，想跟他们告别，毕竟离开学校了，或许就再也见不到了。</p>
<p>我想起了婷婷学姐，那个早已没了联系的学姐。</p>
<p>正像有一句话说的，有些人你已经忘了，可是习惯还记得。我沿着卖书的路边，一个一个看去，似乎抱着侥幸的心理想要遇到她，但终究是见不到了。</p>
<p>其实我也知道是这样，只是还是很想跟学姐说一声，学姐再见，一路珍重！</p>
<p>大二第一学期，我需要一本书，书店里一直买不到，就在贴吧里求助。结果遇到了学姐，唱一首歌拿到了那本书，我也认识了学姐。</p>
<p>黑色的头发，眼睛很大。肤色很白，整体不是特别漂亮，但一定是特别可爱那种。</p>
<p>我记得请学姐吃了饭，然后一起在学校散步，她跟我说她学习上遇到的种种烦恼，我认真的听着，也跟她说我遇到的各种有趣的事。</p>
<p>我记得她跟我说曾经有一个男生喜欢很久很久，对她特别好，她不忍心拒绝他，于是他们两个就好了。可是后来发现自己还是接受不了他，两个人之间终究是有一层隔阂。于是分手了，那个男生特别伤心，她觉得很对不起他，因为她觉得是她伤害了对方。</p>
<p>我记得她去西农回来的时候一个人坐错车着急的哭了给我打电话，我不停地安慰她就像安慰受伤害的小孩子一样。</p>
<p>我也记得那个冬天我给你送去路边买的红薯，你吃的那么开心。</p>
<p>记得一起上自习你给我讲题时飘落的刘海，认真澄澈的眸子。</p>
<p>也记得你好看的字，温柔的声音。</p>
<p>学姐，你应该知道我喜欢你，可是我们终究没能在一起。</p>
<p>爱情那么莫名其妙，那么不可捉摸，就算是喜欢了那么久的人也会断了联系，不再联系。</p>
<p>本就情深，奈何缘浅。</p>
<p>我一直保留着你给我的明信片，你鼓励我奋斗的话我始终都记得。</p>
<p>不知道现在的你在什么地方在做着什么？</p>
<p>只是突然想起，曾经我们还有一段交集。像交叉而过的两条直线，越走越远。</p>
<p>学姐，再见！</p>
<p>祝福你！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[情怀，真的廉价么？]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/qing-huai-zhen-de-lian-jie-me</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/qing-huai-zhen-de-lian-jie-me">
        </link>
        <updated>2019-09-09T16:04:44.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这个世界<br>
因为有了情怀而更加美好。<br>
.1.<br>
这几天每天都是筋疲力尽，因为老师发下任务要做一个项目，而且周期比较紧，因此每天都在赶进度，敲代码。<br>
而最为要命的是这个项目开发要用到的很多知识我还都不会，也没时间让我从零开始学了。因此每天在网上看大量的实例，希望凭借我的天赋可以快速掌握技巧，或者把现成的代码拿来改一改。<br>
但现实是，我失败了。我绞尽脑汁，筋疲力尽的折腾了一整天，项目还剩下一个难点始终解决不了。<br>
因此我打算找人帮忙了。<br>
我首先想到的是我的那些程序猿同学，一遍问下来，基本上要么是不会，要么是太过复杂没时间处理。没办法，我用qq查了一下那几个技术关键词的qq群，顺利进群后，我提出自己的疑问，当时已经是晚上十一点多了。发了问题之后，没有人回答，我心情真的很差，有一种找不到路的感觉。<br>
然后事情终于往好的方向发展了，在我发消息几分钟之后。有一个陌生人的头像跳动在我的qq消息列表。<br>
他告诉我说，“现在太晚了可能大家都休息了，所以没有人回答你的问题。”<br>
然后我就说“谢谢你啊，你能帮帮我么？”<br>
“现在太晚了，我这里用的是手机。不太方便。”<br>
&quot;那你明天能给我一个类似的demo让我参考么？&quot;<br>
“没问题”<br>
心情瞬间好多了，聊了一会儿后，我说”这个世界有你们这些大神真好“<br>
他回了一句“因为曾经我是小白的时候，别人也是很热心的帮我，所以我现在也会尽力帮别人，别客气。人人都有小白的时候”<br>
我除了感激也不知道该说什么了。<br>
后来第二天，他给我发了demo，我看了后有很大进展，群里也有好几个人解答我的问题。我自己再研究了一天后，终于顺利解决了难点。<br>
现在想想，如果没有网上那些陌生人愿意给我指点，没有隔着显示屏的交流，我可能还要摸索更久。他们不求回报，仅仅是因为曾经有人那样帮助过他。他们守护的是一种习惯，一种非功利精神下的互帮互助的情怀。<br>
最后，我想说的是分享是一种情怀，帮助他人也是一种情怀，不管这个人你熟悉或者陌生，在他需要的时候，在你力所能及的时候，这种情怀就会为这个世界带来正能量。<br>
这个世界因为有这种情怀而美好。<br>
.2.<br>
在大三暑假的时候曾经组织同学开发了一个app，作为整个项目的负责人和产品经理，我可谓收获了非常多。对互联网产品的开发逐渐有了一些认识，对产品运营，用户分析甚至开发预算都有了第一次尝试，产品上线之后，获得了一千多用户，当然，我们没有任何盈利，因为整个团队的同学在第二个学期开学后都是大三大四了。所以产品在做到第二个版本之后就做不下去了。因为一个小小的产品的更新迭代后面所需要的团队付出是你想象不到的。面对产品缓慢的发展，团队中小伙伴开始信心不足，再多的洗脑鸡汤也敌不过到手的真金白银。很多同学选择在团队中锻炼好技术后去实习，去做外包项目。我们每个人都付出了相当多，但好像从来都没想过创业。<br>
后来因为团队人员的流动，我们开始招新。尽管我已经大四了，工作也找到了，但是我依然在很认真的做着这件事情。因为我觉得这个产品是我的一个孩子，我不能对它置之不理，更不能任他消亡。很快团队中出现了分歧，有同学觉得，我们从这个产品中收获的够多了，给自己的简历也好，经验也好，都加了很多分。服务器的费用，运营的费用每个月都不少，我们至今没有盈利的希望，我们没必要做下去了，更没必要去培养一批新人来做这件事情。<br>
但是我并不这么想，也有同学跟我一样并不这么想。我们觉得我们为这个产品付出了这么多，它就是我们的心血，我们想让它变得更好，让让它继续服务用户。而且我们可以为西电学生带来一个更好的互联网学习平台。这些都是很有价值，很有意义的事情，当然，我们或许从中得不到什么，甚至要付出时间，金钱。但是这么做是相当有意义的，所以我们必须要做这件事情。<br>
后来，在我的坚持下，我们选择了情怀。我们招新了。<br>
我们开了培训课，每周一次的交流会，我们把报名的学生分为安卓，web前端，php,python,产品运营，ui设计几大方向，由大四的学长给他们讲课，传授一些经验。我们甚至有头脑风暴，在几分钟内想出最好的某个场景下能帮助用户解决问题的产品。我们的创意和技术在不断地丰富，不断地变得成熟。在团队规模最大的时候，我们超过了一百二十人。<br>
很快，就有不同的创业公司，工作室，老师，外包项目人找到我们，希望我们利用已有的团队帮他们做一些事情。<br>
于是，为了整个团队的日常开销，为了服务器的费用，为了能给团队买几本书，能够有资金团建，我们接了外包。<br>
接连谈了好几个，始终没有谈成，总是会因为钱的问题谈不拢。外面的人总是会把学校里的学生不当回事，认为我找到你就是看得起你了，你凭什么不做我们的廉价劳动力。后来我们准备开发一个服务于校内学生的技术博客项目，一个浏览器项目，一个移动端输入法项目。先后都做得不错，这些自己想出来的创意却出奇的顺利，项目进展很快。<br>
但是，在我们接了第一个外包之后，团队就开始散了。<br>
聚是因为情怀，散是因为金钱。<br>
这真是一个忧伤的故事。因为人多了，始终面临很多问题，项目该给谁做，做完了钱怎么分，甲方拖欠一部分项目款，我们始终没办法要到。团队中开始出现不和谐的声音，大家心里都打着自己的小算盘。我放弃了去公司的实习，就是为了维护整个团队的存在，为了团队能够继续下去，我甚至单独找了每个核心成员聊天。<br>
我们其实是好兄弟。<br>
但是，好兄弟其实是很难一起做一件什么事情的。因为人太熟了，有时候反而成了一种阻碍。很多时候我问自己，我都大四了，工作都签了，我还在做这些干什么呢？一分钱不挣，这不是为自己自寻烦恼么？<br>
我给自己的答案是情怀。<br>
但团队最终凝聚力慢慢下降，团队成员都有了不错的归属。新招的成员锻炼了一定的技术后纷纷在我们的指导下开启自己的产品开发。我们最初做的那个产品，在某个小公司意图收购，因为我们内部矛盾而谈崩了之后也慢慢消亡。<br>
有时候我真怀疑自己的情怀有没有一点用，如果只是看重自己的得失，那么相比我此刻应该在某个地方逍遥快活吧！<br>
但我还是觉得，这个世界，还是有一些东西是不看钱的，有一些人是不在乎钱的，有一些事情是不计代价的！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我尝过，异地恋不苦]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/wo-chang-guo-yi-di-lian-bu-ku</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/wo-chang-guo-yi-di-lian-bu-ku">
        </link>
        <updated>2019-09-09T16:04:19.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-35085f42e3cdfc89.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="一个人也要过得好.jpg"><br>
刚到大学时，宿舍8个人,只有三个小伙伴有女朋友，而且三个都是异地恋，都是高中的时候谈的。那时候每天晚上看见三个室友分别抱着电话在聊的热火朝天，我好生羡慕，他们却告诉我，你是不懂异地恋的苦。</p>
<p>那时候的我甚至没什么恋爱的经验，L同学经常会在一起去教室的路上告诉我他在高中的时候是班长，他女朋友是团委书记，那时候大家都忙着学习，班级里的气氛总是很沉闷，但是他们平时却能够经常一起讨论班级事宜，最后高考完他给她打电话说在一起吧，然后就这样成了男女朋友。他告诉我说高三是他人生中最美的一段时光，紧张、忙碌而甜蜜。不过高考完的那个暑假总是那么短暂，之后他们就开始了异地恋的生活。平时不敢轻易地买东西，吃饭总是挑最便宜的，都是为了省钱在五一和十一假期能够去到对方的城市给彼此一个惊喜。或者一起出去旅游，留下最温暖绵长的回忆，那是支撑他们不去思考分手的最强劲的理由。</p>
<p>那时候的我一直很羡慕L，羡慕他可以在心底放一个可以一直思念的人；羡慕他在努力时有为了对方而变成更好的人的信念；羡慕他在寂寞孤独的夜晚可以打一通电话安慰自己的心灵；羡慕他能够为一段爱情付出一整个青春。</p>
<p>我一直很羡慕这样的爱情，即使是异地恋，我也也相信爱情不会被时间和空间打败。海莲与法兰克通信二十余年，即使没有见过面，即使隔着一个大西洋，对爱情也从未怀疑过；从前书信很慢，相思很长，爱情不像面包，更像是信仰。</p>
<p>那时的我相信L同学对爱情应该是这样的态度，我也相信他们会走到最后。但是他们却是最早分手的。</p>
<p>没有歇斯底里，一切都是那么平淡。这场爱情耗时三年，耗尽了他所有的精力，以至于在他分手几个月之后我才知晓，L也就淡淡的来了一句：“太累了，不想谈了，就分了呗”。</p>
<p>那时的我们总是会对L开玩笑说他攒钱和女朋友去开房，L总是笑笑说等你异地就懂了。很多年后我才明白，不在同一个城市的恋爱男女那脆弱的安全感，除了向对方证明自己的毫无保留，还能做些什么呢？在异地的爱情中，我们都是敏感而孤独的生物，害怕怀疑，害怕一丝丝的不坚定。我们都在不断地试探对方的底线，直到对方成为我们血肉一般的存在。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-8cd01fc88756e66f.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="你所期待的爱情值得你的坚守"></p>
<p>想比L同学，T同学的爱情则显得更为平淡和坚固。T和他女朋友是高二的时候就确定了关系。上了大学后，一个在南方，一个在北方。相隔几千公里，两个人却总是能够默契的跟上对方的节奏。</p>
<p>我总是会见到T在边打游戏边和他女朋友聊天，她似乎一点也不介意。总是会给T寄明信片还有各种小礼物。在长假，两个人会选中间的一个城市见面，就这样过了四年，似乎什么都没改变。</p>
<p>后来我们毕业了，T同学考上了南方一个大学的研究生。他女朋友在相隔不远的一个城市工作。他们虽然还是要异地，不过车程从一天一夜变成了两个小时。后来我问T这些年异地恋是怎么坚持下来的，只听到他淡淡的说“用的着坚持么？她早就成为我的亲人了”。</p>
<p>我相信这是细水长流，不可隔断的爱情。也相信他们是彼此对的人。不然怎么会在考研的压力与寂寞中安然，怎么会在一南一北的阻隔中坚定。他们都是那种一个人就可以过的很好的人。T喜欢旅游，骑行。总是可以一个人就把生活过得很有趣，这大概是他们没有分手的重要原因吧。</p>
<p>T告诉我每次他回家后，总是会在非常晴朗的黄昏穿过大半个县城，去他女朋友的楼下，手里拿着买好的沙冰等着她女朋友下来陪他一起散步到满天繁星。相聚的时候总是觉得时间过得很快，分别的时候总是在想前一秒还在的温存。</p>
<p>还有小Z，像一个没长大的孩子。给女朋友道歉时会真的拍一张跪在毛绒小熊前的照片发过去。总是会固定的在每天刷牙，吃饭，睡觉的时候打电话问候对方。总是会把室友的各种丑照发给她对象，总是会给她分享自己所有的生活，无论是明天要考试了，还是今天去哪儿玩儿了。甚至让他女朋友加了我们所有人的qq。</p>
<p>就是这样就算他们相隔32个小时的火车，也像生活在同一个校园。尽力把对方拉进自己的世界，想必也是异地恋的时候爱对方的一种表达吧。</p>
<p>后来我在同一个学校找到了自己的爱情，那时候的我们没想过大学毕业后会是什么样，只是沉浸在当下的无忧无虑的美好之中。那的确是最平淡最普通的日子，却随着岁月的流逝成了我最珍贵的回忆。</p>
<p>拥有时，就像空气一样不易感知，失去时也像没有了空气不可呼吸。那时候她会因为我下午要回宿舍打游戏而和我发脾气，也会在我找工作失利的时候鼓励我坚持。我们会在图书馆或者奶茶店一起待一整天，她看电影，我读小说。印象最深的一部电影就是《巨人捕手杰克》，我记得我们吵了一架，看完那部电影就和好了。</p>
<p>后来大学毕业了，8个小时的火车，这是我们的距离。分手也被提上了话题，但谁都不愿意再往前走一步。我们都在和时间打赌，赌我们的爱情不会输。怀揣着回忆却总是怀疑，幻想着一句承诺可以十年，心底的期许却总是被生活一点点撕裂。</p>
<p>关于爱情的很多问题，总是有人回答我说异地恋的苦，你不会懂。直到自己体验过才明白，是我们懂了又如何，很多人不是一直装作不懂的样子么？</p>
<p>毕竟</p>
<p>这条旅途，注定孤独而痛苦，没有太多的风景可看。可你选择了义无反顾之后，谁又会在乎这些呢？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[青春相伴，一生相随]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/qing-chun-xiang-ban-yi-sheng-xiang-sui</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/qing-chun-xiang-ban-yi-sheng-xiang-sui">
        </link>
        <updated>2019-09-09T16:03:19.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>一直不敢轻易动笔，是因为担心我拙劣的文字无法描述那些如梦似幻的记忆，还有永远是主角的你。<br>
谢谢你教会我成熟的爱情，蔷薇小姐。<br>
一念之间，一念执着。<br>
爱情有时候就是这么突然，以至于当她突然降临在你面前的时候，你似乎都没意识到，有种不敢相信的眩晕。<br>
以前的我总是会想着有一个女朋友，然后我们每天黏在一起，去吃世界上所有的美食，看所有不一样的风景，一起看日出日落，潮起潮落；总是我们就像一个人一样，让时光紧紧地束在一起，不敢轻易提及分离。后来慢慢明白，那样的感情固然美好，但也会脆弱的不堪一击。<br>
直到我就认识了蔷薇小姐，那个像来自童话故事里的女孩儿。那个冬天的晚上，你拿着一杯热腾腾的奶茶站在路灯下，看到你披着一头长发，有着暖暖的笑容。我居然一点都不冷了，心里扑通扑通的乱跳，我知道，我是遇到了对的人。<br>
每个学期的期末考试前一个多月，我们总是每天一起去上自习，在A楼，B楼，C楼，信远；一起复习，写作业，做笔记，我会趁出去接水的时光拉你出去闲聊，偷偷亲你。给你买一杯奶茶，看到你的笑容，我也很开心。吃完饭一起在校园里散步，看了很多次也看不厌的风景，走了很久也不会嫌远的路程。一起在图书馆，奶茶店用笔记本看电影，你依偎在我的怀里，我抱着你，就像拥有了全世界一般。也曾经吵架，但是每次我都没办法生气，因为想到要失去你，我就有种窒息的感觉。看到你站在我面前，一点情绪都没有了，你是那么的可爱。你也会包容我的小情绪，在我不开心的时候安慰我，在我难过的时候鼓励我，在我孤单的时候陪着我。你把你最好的青春都交给了我，我也会给你一个看得见的未来。我去实习的时候跟你见面很少，你没有生我的气。站在我的身后默默地支持我。在家的时候你总是会跟我聊天到很晚，我不得不督促你睡觉。找工作的时候，你会鼓励失意难过的我，陪着我去面试，相信我肯定没有问题。在这个世界你是我最大的粉丝，只有你会傻傻的崇拜我，让我觉得我有种责任去努力，不辜负你。<br>
你给我写的明信片是我收到的最好的礼物，你的每一句话都能给我无尽的力量。一个人的时候我总是会一遍一遍的看，看的鼻子会很酸，很想你。但心里满满的都是前进的动力。<br>
你不知道我有多爱你，因为一想起你，就是满满的全是回忆。我是个感性的人，不想让自己真的哭了出来，所以一直没有用文字来书写这一段回忆。<br>
你去实习的时候，感觉这个世界那么安静，那么孤单，仿佛全世界就只剩下我一个人。有的时候真的难过的想哭，迫于无奈，迫于想你。<br>
你不知道我有多爱你，不管你在哪里，想起你，我便有了很多的勇气。因为就算我遇到再多的困难和挫折，为了你，我也不能不去努力。你是那么温暖，那么阳光，那么活泼开朗，给了我无数欢乐，我相信我再也不会遇到比你更好的人，能伴我一生，给我温存。<br>
我知道喜欢不是简单地说说而已，爱是行动。唯有让自己变成更好的人，才能对得起这段爱情，对的起你的付出，对得起我们的青春。在以后重逢的日子里，才能拉着你的手，给你当初的承诺。<br>
喜欢一个人不仅仅是要拉着她的手，更重要的是要和她一起向前。不管时光荏苒，你都能和她站在一个高度，可以看一样的风景。所以我们不断努力，互相追逐彼此的脚步，给对方看得见的未来，这样，便会有了所谓的安全感吧。<br>
虽然现在我们都还很渺小，但是我会一点一点变得强大。经历了这么多，我也更加明白，只有让自己强大，才能在任何情况下保护自己，保护自己爱的人。才能将爱落到现实。<br>
尽管要分离，可能要异地很久了。但一辈子那么长，这段时光不是对我们最好的考验么？<br>
只有当你一个人的时候，你才会深刻的理解到对方的好吧。也只有一个人的时候，你才能越来越坚强，越来越强大，给时光，给对方一个最好的自己。<br>
我想大概以后我们两个都是工作狂吧，没时间孤独，没时间胡思乱想，为着一起规划好的那个未来不断的向前，希望时间能过的快点，希望自己可以更强大一点，希望很快就会有那一天，在你下班的时候，我能站在马路对面，看着傻傻的你走出来，向你招手，然后一起去吃晚饭。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[分别不是为了更好地重逢]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/fen-bie-bu-shi-wei-liao-geng-hao-di-chong-feng</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/fen-bie-bu-shi-wei-liao-geng-hao-di-chong-feng">
        </link>
        <updated>2019-09-09T16:02:37.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>而是为了更好地自己。<br>
我越来越觉得果真是这样，就算等着你的是一眼看穿的未来，一眼看穿的生活，可你又有什么办法，什么理由去逃避呢？<br>
我们都欠一个更好的自己。<br>
每次离开的时候，我总是会想下次再见面的时候自己该是什么模样，该在哪里有着怎样的成就，该新增了怎样精彩的经历，该不再这么落寞而尴尬的看着窗外的沧海桑田。<br>
曾经也矫情任性的觉得自己真的可以为另外一个人活着，为她拥有自己的事业，生活，所有的一切都是为她准备的，一分不多一分不少，刚刚好，他就是天上的太阳，而我则是那株向日葵，向阳而生，相生而死。<br>
后来才知道，不论是谁都是不能为另外一个人而活的，你的压力会让她喘不过气，你也会渐渐失去自我，所有追求的美好只剩下她。她生气，你就生气，她开心，你就开心，她不要你了，你的生活也就没了。<br>
我们有什么资格不去变得独立一点，有什么资格不去美好呢？<br>
不管是为了心中那若隐若现的安全感，还是在这个世界获得一丝尊严，这些都值得我们离开自己的舒适区，离开所依赖的安全的巢穴。<br>
一种日子过久了，很容易让你忘记时间。因为是习惯推着你往前走，而不是环境。当你在这种日子里找到乐趣，你就真的再也不想走出来。<br>
遗世独立的孤傲难以让你立足；<br>
倔强任性的无情总是让你不安；<br>
越来越明白，其实你一直在跟自己交流，在跟这个世界斗争，你不断妥协，不断安慰自己；小心翼翼的遵守着早就制定好的各种莫名奇妙的规则；因为你知道，只有这样，你才能离开，去寻找一个更好的自己。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[兵荒马乱的爱情]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/bing-huang-ma-luan-de-ai-qing2</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/bing-huang-ma-luan-de-ai-qing2">
        </link>
        <updated>2019-09-09T16:01:03.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这是场兵荒马乱的爱情<br>
我一路节节败退<br>
不论它是游戏或者战争<br>
输得一败涂地<br>
不顾一切的奔跑<br>
踏过鲜血染红的泥土<br>
从来不曾畏惧的我<br>
心生一丝倦意<br>
在黑色的眼睛里独自流泪<br>
金戈铁马变成抛盔弃甲<br>
信念的城墙轰然倒塌<br>
白色的阳光下<br>
一切都是命运的杰作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如果你不强大]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/ru-guo-ni-bu-qiang-da</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/ru-guo-ni-bu-qiang-da">
        </link>
        <updated>2019-09-09T15:59:59.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>谁也不会喜欢你。<br>
大四了，再过几个月就要毕业了。想想应该是毕业前最欢乐的时光，我却怎么也高兴不起来。因为要面对的实在是太多，要割舍的也实在是太多。<br>
L是我的女朋友，我们是大二的时候好的。到现在差不多三年了吧。我们的感情一直很好，直到开始找工作，断断续续的出现一些矛盾。<br>
最开始的时候L也没有方向，我说你去做测试吧，测试很好找工作。L去做测试了，后来很顺利的找到了不错的工作。工作地点在珠海。而我选择了做产品，因为我不是互联网相关专业，所以找工作的时候也是经历了做够多的挫折，后来终于也找到一份产品的工作，工作地点在福州。<br>
于是我们异地了。<br>
我一直没想过我们会不会分手，因为我从来都不想分手。我甚至一直都想放弃现在的这份offer，留在西安或者去珠海，深圳找她。因为我们约好三年后一起回西安工作。但是三年后的事情，谁也无法保证。<br>
L是决定要么待在珠海要么留在西安，没有别的想法。我试探性的问你追随我一起去福州好不好？L断然的拒绝了。<br>
由此，我忧郁了好几个小时。因为我觉得自己的未来或者生活中考虑的更多的是L，而她的规划中却是没有我的。只不过是如果两个人顺路，那么可以一起走一程，如果两个人不顺路，那么分开也就分开了。<br>
在互联网行业非技术的岗位比技术类的岗位更难面试通过，在西安这种城市，很难找一份还不错的产品运营的工作。所有我不得不选择先去一个稍微大点的公司锻炼几年。但我宁可放弃所有和L在一起。在找工作的时候千方百计的找去珠海去深圳的公司，甚至把所有的条件都去掉了，但是最终我还是没去，因为我想去了福州的话，以后回西安会更容易找到一份好的工作，更好的面对L。所有的选择还是都和L有关，我是个彻底的感情主义者。<br>
但是我现在明白了，男人在任何时候都不能放弃事业，因为如果你连事业都没有了，那么你就连尊严都没有了。男人一定要做出一番属于自己的事业，那样才能对的起自己，也才能让别人，让这个社会尊重你。<br>
而这些都是L教会我的，谢谢你，L小姐。<br>
你的世界已然静好，我的世界汹涌澎湃。<br>
但愿多年后，我还会一样的感激你。<br>
你也还在我身边。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>