<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://lvhaibing.github.io</id>
    <title>南宫七洛</title>
    <updated>2020-05-24T15:56:14.589Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://lvhaibing.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://lvhaibing.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>一个有趣的互联网创业者</subtitle>
    <logo>https://lvhaibing.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://lvhaibing.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 南宫七洛</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[寒冬之下，去哪里找广告预算？]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/8SNGL0fs7</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/8SNGL0fs7">
        </link>
        <updated>2020-05-24T15:54:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>​<br>
目前广告对于流量媒体来说是越来越重要的一种变现方式，不管是抖音快手、还是百度腾讯，广告收入都是其收入不可忽视的一部分。对于中小广告公司来说，更是如此。<br>
尤其在目前经济大环境不景气的前提下，大家都在筑高墙，广积粮。舍得大笔投入广告费的客户越来越少。市面上的广告预算也越来越少，那么广告公司该如何逆境求生，在绝境中求增长呢？<br>
首先，我们要弄清楚广告预算的来源。个人认为，广告预算分为3种。1）品牌广告。2）直客、代理广告。3）联盟网盟API。<br>
品牌广告<br>
品牌广告主的特点是阶段性投放、强曝光、看重媒体属性，对效果要求不会太高。因此品牌广告是比较好做的，也比较容易受到媒体的青睐。<br>
市面上常见的大的品牌广告如OPPO、VIVO等，在新机发售时，会投放大量的品牌广告，加深用户的品牌认同，以便用户在进行购买决策时，能第一时间想到他们。<br>
比如你在微博APP看到了OPPO的开屏广告、固定位置ICON广告，视觉上的强曝光让你迅速记住了OPPO即将发售的新机型。这样当你想要换一台手机时，可能你就会第一时间选择OPPO，或者多少会留意一下OPPO的机型。<br>
虽然在你看到广告时，不会立马去购买商品，形成有效转化。但OPPO手机已经通过广告占领你的心智。引导你在进行买手机决策时，联想到OPPO。<br>
即通过广告占领用户心智，这是品牌广告的最大价值。<br>
品牌广告的效果不是实时的，而是在投放后，相当长的一段时间内，市场给予的反馈决定效果的。如房地产的品牌广告，用户看到广告后，不会立马就下单买房。但在未来买房的时候，大概率会充分考虑自己记住的品牌。<br>
既然效果是由未来数据决定的，那么品牌广告投放时，是怎么选择媒体的呢？又是最看重哪些东西呢？<br>
用户属性，是品牌广告主最为重视的因素。既然不追求精确的定向，那么媒体的主流用户需要与品牌的目标用户有较大的重合度，广告投放才有价值。如微博的主流用户是一二线城市的年轻人，且女性用户居多。所以微博很受美妆类品牌广告主的青睐。<br>
品牌广告主对实时的效果要求没有那么高，但并不意味着他们并不做数据监测。像房产、汽车品牌广告都会引导用户留下个人信息，考察到店率。在具体投放时，会看曝光、点击、落地页曝光、落地页停留时长、视频播放次数等指标。<br>
品牌广告主的预算是价值最高的，因为利润够高，转手分发出去，或者自己投放就能盈利。因此也是市场上乙方竞争最激烈的。<br>
市面上较大的做品牌的广告公司大多是4A公司，像蓝色光标等。他们手握品牌甲方预算，动辄数千万的预算，在短时间内集中投放，造成大量曝光的效果，让品牌得到海量曝光，知名度激增。</p>
<p>直客&amp;代理广告<br>
直客&amp;代理的预算处于广告预算金字塔的第2层级。这部分预算的价值仅次于品牌广告主。特点是稳定，当效果达到广告主期望后，可长期稳定投放。<br>
如游戏或网服广告主，当APP的激活成本达到其预期后，便可长期稳定的买量。在流量成本越来越高的今天，一个ROI稳定的渠道太难得了。因此广告主都会全力配合，优化ROI，争取可以长期跑。<br>
但一开始的时候，双方还未合作，没有建立信任。就需要销售与甲方沟通，讲清楚平台与公司的优势，以及独特的流量资源。双方有合作意愿后，就会小规模预付测试跑量，此时的效果非常关键。<br>
测试的效果如果甲方非常满意，那么就会给予大量的预算进行投放。反之，则可能合作要终止了。<br>
投放的效果主要取决于这样几个方面：1）广告创意。好的投放素材和文案可以使得投放效果事半功倍，这里推荐两个广告素材网站：https://bigbigads.io/和https://data.appgrowing.cn/。<br>
可以看到竞争对手的广告投放情况，投放文案、图片、视频、落地页等素材。投放量大投放周期长的素材一定是转化率高的素材，可以参考。一个好的落地页可以将转化率提升50%。<br>
2）DMP数据定向。有数据积淀的DSP可以精准命中目标用户。如深圳的一家网红餐厅就可以指定投放给深圳市内20-35岁，消费能力高，月收入在1万以上的非单身女性群体。如此精准的目标用户自然会有不俗的转化率。<br>
那么DSP的这些数据是从哪里来的呢？<br>
一是靠买，国内有提供大数据服务的公司，如个推、热云等。他们手握海量用户数据，每个用户以IMEI/IDFA为唯一标识，打上了几百个标签，如性别、年龄、兴趣、收入、地域等等。当有广告投放需求时，可以向这些公司购买大数据定向服务，一般按接口请求次数计费。<br>
另一方面也可以自己从媒体挖掘用户数据，如国内的BAT，TMD。就拥有海量的用户数据，可以通过分析用户的账号、使用行为、设备信息分析用户画像。从而精准的推送资讯或广告。<br>
其中阿里的数据涉及每个人的支付购买和财产，个人觉得是最有价值的。毕竟越靠近商业的数据越容易变现。比如阿里知道你每个月钱都月光，那么给你的花呗增加额度，可以进一步促进的你的消费。给你推荐借款产品，你大概率也会使用。<br>
有了转化率高的投放素材和精准的数据定向，广告的投放效果才能有初步的保障。这时候有一个优化师根据用户的产品设计投放策略。<br>
将广告创意和DMP定向进行多个维度的交叉组合，接下来进行为期一周的投放测试，找到转化率高的那一组创意和定向。从而开始稳定放量。<br>
直客最看效果，而且效果也是实时可以查询，因此优化显得格外重要。代理则重返点及平台技术实力。当平台能够在业界有一定的声誉，技术实力有足够的积累。就可以充分挖掘代理，从而增加长尾预算，使得平台整体的广告预算更加稳定。</p>
<p>联盟&amp;网盟API<br>
广告预算价值金字塔最底层的预算即联盟&amp;网盟API。<br>
像巨头手里的预算消耗不完时，就会用程序化API分发出一部分，让外部媒体消耗。如广点通、百度联盟、穿山甲、阿里汇川等。<br>
这些大厂放出的API/SDK的预算特点是稳定，填充率能够得到保证。缺点是单价较低，媒体没有议价权。收益是在消耗后第2天才出，因此平台给多少就是多少，媒体没有议价能力。<br>
毕竟这部分预算是巨头自己消耗不了的，对于巨头来说不会放最顶级的预算。而且在进行预算分发时，由于流量不是自己的，因此对于广告参数和上报事件要求特别严格。<br>
如imei/idfa、dip、imsi、dpi、点击坐标宏替换等等。一般的媒体无法提供，也就会跑出一个较低的价格。<br>
如果请求中携带的参数缺失较多，则无法请求到API的广告。另外如果广告主设置了定向，用户画像不符合要求时，该请求也不会得到广告填充。<br>
这样就造成了大量的请求浪费，所以媒体一般是用联盟API广告打底，尽量会更多的接直客的广告。<br>
另外值得注意的是API广告的上游一般响应时长较高，如果广告下发无法达到媒体要求的响应时长，广告也不能得到曝光。一般媒体要求是在350ms左右，广告下发时长需在250ms以内，广告的曝光率才能得到保证。<br>
API广告的流程是：媒体请求-&gt;上游API下发广告-&gt;曝光-&gt;点击-&gt;下载-&gt;安装-&gt;激活-&gt;注册。从请求到下发由填充率衡量，即填充率=下发量/请求量<em>100%。从下发到曝光由展示率衡量，即展示率=曝光量/下发量</em>100%。<br>
如果想扩大API广告的预算，就务必需要提升广告填充率和展示率，这2个因素又往往是关联的，当展示率高的时候，填充会高。展示率低的时候，填充也会低。因此首先需优化响应时长，尽可能提升广告展示率。<br>
API联盟广告预算是非竞价模式，当有广告下发，而没有曝光，其实就是浪费了广告收益。因此优化展示率是非常重要的一项工作。</p>
<p>最后<br>
如今广告行业的大环境依旧不好，但也有逆境起飞的公司。越是逆境中，越是要精进，储备力量。寒冬会让行业洗牌，淘汰掉一批发展跟不上的公司。但也会逼迫更多的公司精细化运营，打磨平台优势，为即将到来的春天积蓄力量。</p>
<p>好啦，就介绍到这里啦。想要了解更多，欢迎加入七洛的知识星球，我会尽我可能的为大家解读更多的商业化变现策略。分享暴利副业项目，灰色产业，以及增长黑客、产品运营的知识。</p>
<p>系统化的知识让你成长更快，每天一个主题干货，365天共同进步</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020年的一些项目]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/cgi3nRY88</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/cgi3nRY88">
        </link>
        <updated>2020-04-19T07:37:11.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>做了一个书单推荐网站：什么值得读。域名是http://www.shenmezhidedu.com<br>
做了一个DEAL站，900DEALS，域名是http://www.900deals.com</p>
<p>网站的流量在缓慢的增加，目前主要是通过SEO获取流量。希望今年能有所成就，将流量做上去。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[回家2020]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/84XPmJPKx</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/84XPmJPKx">
        </link>
        <updated>2020-01-20T15:49:17.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>时间过得真的特别特别快，已经2020年1月20号了。</p>
<p>明天我将回家过年，好在没有那么焦虑了。毕业已经三年半了，还是没有什么大的成就，实在是惭愧不已。虽然一直在各种瞎折腾，但始终还没有做出什么名堂。</p>
<p>回想起来，去年也是一个人坐高铁到西安，在王飞家住了一晚上，今天跟姐姐一起回家，想必是不一样的体验，而我们一家人也五六年没有在一起团圆过年了。</p>
<p>姐姐一直在新疆，我一直在深圳，爸妈在旬阳，天南海北，一年也就过年的时候能见到家人了。</p>
<p>其实多想每天下班了就可以看到自己的爸妈，趁着自己年轻还有精力多带他们出来玩一玩，看看这世界。可惜还没有赚到足够的钱，现在自己生活都不确定，更何况照顾别人了，实在是羞愧不已。</p>
<p>一个人最大的心愿无非是照顾好自己的家人，给他们幸福的生活。实现自己的理想，做出一番事业。为社会做出贡献，改善人类的生活，推动社会进步。</p>
<p>不管现在是否混的好或者不好，我都会坚持回家过年。我知道爸妈肯定有苍老了许多，只想趁着还年轻，多给他们留下一些美好的回忆。</p>
<p>珍惜家人，努力生活。不管好与坏，一直在前行的路上。相信2020，会更好的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[把小事做好]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/-KdGGmAb0</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/-KdGGmAb0">
        </link>
        <updated>2020-01-20T15:31:27.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>很多时候，看似我们已经把事情做的很好了。</p>
<p>自以为是100分，其实可能只到了80分，之所以还差20分，是因为我们不愿意踏出最后一步，不愿意去尝试。没有100%把握的事情，就不愿意迈出第一步。</p>
<p>但这世界上又有什么事情是100%把握的呢？</p>
<p>就连买个方便面也会过期，好几年的爱情也会不值一提，工作可能会被裁员，家庭可能会分崩离析。马云说的对，唯一不变的就是变化，跟不上变化的人就会被淘汰。</p>
<p>当一件事情你有50%的把握，甚至40%的把握时，就可以拼尽全力去尝试了。不要给自己留后路，把每一件小时做好，坚持下去，你就会做出成绩。</p>
<p>每个人都喜欢待在自己的舒适区，因为安逸因为舒服。没有挑战也没有不安，但这样只会让你丧失活力。没有挑战的生活静如死水没有波澜，只有让自己的生命迎接一个又一个目标时，你才会真实的感受到自己在活着。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[公众号写作计划]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/zOEj7Tiws</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/zOEj7Tiws">
        </link>
        <updated>2020-01-12T02:44:53.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>内容方向<br>
1、产品运营知识<br>
2、优质互联网产品推荐<br>
3、网赚思路推荐<br>
4、创业以及产品案例<br>
5、电影电视剧歌单推荐</p>
<p>更新计划：<br>
一周更新3篇</p>
<p>亚马逊运营</p>
<p>美食烹饪技巧收集</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[囚笼]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/XhJyaemP-</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/XhJyaemP-">
        </link>
        <updated>2020-01-05T03:48:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>心里有点乱乱的，可能是因为没赚到什么钱，十分焦虑。<br>
这世界对穷人太残忍了。<br>
另外就是LZJ回来找我突然让我的心底起了波澜，不知道该做出什么样的选择。<br>
你还喜欢她吗？其实我也不知道。<br>
但是我知道不能对不起小熊猫，她人那么温柔，对我也很好，也很懂事。<br>
甚至找不到她的缺点。<br>
那我为什么还会纠结呢？<br>
因为还是没有彻底忘掉吗？因为没有归属感，没有想要一个家的冲动吗？<br>
唉，我都深深的鄙视自己了。<br>
珍惜你拥有的一切吧，珍惜那些爱你的人。<br>
爱情其实是靠不住的，唯有自己内心强大，才能活的不那么痛苦。<br>
不要让任何人制造指导你的情绪。<br>
自己把控，所有的生活。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[庆余年]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/G3fuG1VrZ</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/G3fuG1VrZ">
        </link>
        <updated>2019-12-22T08:54:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>过了一个极其魔幻的周末。</p>
<p>睡得迷迷糊糊，不知觉间看完了《庆余年》，跟小熊猫还有LZJ都有了深入的沟通，终于让自己的心绪有一丝安宁。</p>
<p>人啊，最怕闲下来的时候不知道该做些什么。最怕纷纷扰扰心绪不宁。以后的日子里，还是尽量让岁月静好，努力去追寻你想要的生活罢。</p>
<p>凡事都不会那么顺利，要想取得意想不到的结果，就必须要有意料之外的筹谋。控制住自己，时间会给每一个人写出最好的结局。</p>
<p>范闲只求一生无忧，奈何从出生起，命运就被他人掌控。看似自由无拘无束，实则每一步都被人指引，成为了权谋的棋子。</p>
<p>但他仍能坚守心中正义，为平凡人物发声。即使生命受到威胁亦不曾屈服，在他眼中家人朋友胜过一切，，有仇必报，所求不过一生无忧罢了，却也变为一种奢侈。</p>
<p>他在一个不属于他的世界里驰骋，原本以为可以很轻松的打怪升级，却没想到的是江湖还是那个江湖，人心还是深不可测的人心。权谋心机，为了利益的争斗，在任何时代都是相同。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人间失格]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/4NXU1XEMk</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/4NXU1XEMk">
        </link>
        <updated>2019-11-24T14:26:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>生而为人，我很抱歉。</p>
<p>今天开始看了太宰治的《人间失格》，太宰治的文字温柔且富有感情，真诚而阴郁。让你可以切身感受到他内心的卑微，渴望被关注，渴望被爱，渴望有人能懂他。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>生而为人，我很抱歉。</p>
<p>今天开始看了太宰治的《人间失格》，太宰治的文字温柔且富有感情，真诚而阴郁。让你可以切身感受到他内心的卑微，渴望被关注，渴望被爱，渴望有人能懂他。</p>
<!-- more -->
<p>像一个演员一样四处讨好别人，却始终碰不到一个会讨好自己的人。</p>
<p>人啊，一生都在追逐爱与被爱吧！</p>
<p>我们每个人都是生而孤独的，但真正能战胜孤独的却没有几个。酒精、女人、视频、小说、手机等等，我们用各种各样的东西麻醉着自己，消耗着漫长虚无且短暂的人生。</p>
<p>但我们始终不知道自己想要什么，大部分人只是苍白的活着，度日而已。</p>
<p>昨天看了昆汀导演的《低俗小说》，性、暴利、对话、舞蹈给了留下了很深的印象，多条故事线一起讲述，不看到结尾，根本不知道各个故事之间会有什么交集。</p>
<p>黑帮小弟、劫匪夫妻、拳击手，不同的人过着各自艰难的生活，上演着一幕幕悲喜剧。能够讲好这样一个故事，带给别人欢乐，也是极有意义的一件事情吧。</p>
<p>很早之前，我就给自己定下了人生目标，并且写在手机里，每日提醒：让自己成为更好的人，更好的自己，让所有爱自己的人因为自己的存在而感到幸福。提升自己的影响力，让这个世界因为自己的存在而更美好。</p>
<p>但想想日常的生活，却并没有为这个目标付诸很多努力，只是努力活着而已，已经筋疲力尽。是否我想要的太多，对身边的人关心的太少，每每想到这里，便惭愧不已。</p>
<p>你害怕孤独吗？</p>
<p>不，你已经不害怕了。</p>
<p>你害怕让别人失望，你害怕让自己失望，你害怕让别人看不起，你害怕30岁的时候依旧碌碌无为。</p>
<p>平凡才最可怕。</p>
<p>生而为人，我很抱歉。</p>
<p>但你也不能一直丧下去呀，想想活着的意义，想想那些寄希望在你身上的人。努力乐观的做一个真实的自己，才是对自己人生最好的交待。</p>
<p>太宰治是个演员，我也是个演员。</p>
<p>很多不喜欢的事情，但碍于情面，假装喜欢，假装开心，假装乐意。其实内心早就一万个MMP。总觉得成年人的世界就是这样，其实是自己变得虚伪而狡诈了吧。</p>
<p>毕竟，还有谁，能让你无话不说敞开心扉了呢。</p>
<p>即使是陌生人，也没有诉说了欲望了。</p>
<p>现在全心的期望，不过是赚到足够多的钱，证明自己。证明别人看错了我，证明我还是那个耀眼的人。</p>
<p>但你似乎并没有真正的想想自己想要的是什么，自己喜欢的是什么，俗世的眼光是否真的那么重要。做一个简单快乐的人不好吗？</p>
<p>或者是承认自己的失败，承认自己的懦弱，就这样一直平凡下去。</p>
<p>你总是这么纠结，心里总是有2个小人在打架，最终站在选择的十字路口，你也不知道去往哪里，只能随便选1条路，摸着黑向前。</p>
<p>还是要充满乐观和希望吧，毕竟这个世界，还有你爱的人。</p>
<p>人间不值得，你值得，我也值得。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一缕微然 [一]]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/DFnG0GM5K</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/DFnG0GM5K">
        </link>
        <updated>2019-11-16T05:49:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>沈岩第一次遇到陆冰是在楼下的猪脚饭餐厅，那家餐厅才开张几天，沈岩早就想着要去尝试一下了。虽然是北方人，但是来到了广东后，一直被身边的朋友安利，早已对广东的美食情有独钟。</p>
<p>什么猪脚饭、椰子鸡、肠粉、河粉等等，沈岩已然成为这些食物的忠实粉丝。</p>
<p>中午，正是外面阳光最炙热的时候，虽然已经11月了，但是深圳还是没有一丝凉意，阳光照在身上，暖暖的，想春天一般。</p>
<p>沈岩刚坐下，准备大快朵颐的时候，对面走来一个女孩儿。</p>
<p>“我可以坐这里吗？”陆冰说道。</p>
<p>“可以的，这里没人。”沈岩回道。</p>
<p>看着对面的女孩子，有着雪白的皮肤，淡黄色的头发，精致的五官，好看的大大的眼睛。沈岩心中不禁有了一丝悸动。</p>
<p>“说不定可以认识一下。”沈岩想到。</p>
<p>“你也是住在这附近吗？”终于鼓起了勇气，沈岩搭起了话题。</p>
<p>“是啊，我住的不远。”沈冰看了一眼沈岩，轻声说道。</p>
<p>“噢噢，这家餐厅刚开的，感觉还可以。”沈岩说道。</p>
<p>“哈哈，是啊，看着好香的样子。”看着沈岩的猪脚饭，滑嫩细腻的猪脚肉搭配着烫好的白菜，还有一碗萝卜清汤，沈冰似乎感觉更饿了。</p>
<p>就这样，2个人聊了起来。从美食谈到电影，从工作聊到兴趣。终于最后加了微信。</p>
<p>似乎是因为很久没有认识新的朋友。沈岩并没有以前那么健谈了，以前和朋友总是可以聊几个小时话题都不重样，现在却没有太强烈的说话的欲望。除非是特别想认识一个人，才会想要跟她说话，尽快熟络起来。</p>
<p>“可能这就是成熟了吧。”沈岩心想。</p>
<p>“成年人的世界都讲究回报，一件事情如果看不到回报，哪怕一丝的精力，也不会愿意付出。”</p>
<p>这种思维真是可怕。沈岩不禁在内心感叹了一声。</p>
<p>“你要去喝点什么吗？”吃完饭的时候，沈岩对陆冰说。</p>
<p>“好啊。反正今天周六，没什么事。”陆冰对沈岩印象不错，内心感觉这是一个阳光温暖的男孩儿，应该值得认识一下。</p>
<p>两个人一起走到一家叫“多茶”的奶茶店。</p>
<p>点好了喝的后，一起坐在靠窗的位置，看着外面的车水马龙，阳光洒在街道上，行人的影子被拉的很长很长。沈岩感觉到自己似乎回到了北方的冬天，在阳光明媚的午后，躺在草地上晒太阳的那段日子。</p>
<p>那时候还在上大学，没有特别重的课业负担，也不用担心赚钱的问题，甚至对于未来也都没有忧虑。过了好长一段随心而简单的日子。</p>
<p>再看看现在，沈岩不禁叹了口气，当初还想毕业3年后买个房子，如今看来是自己当初想的太理想了。</p>
<p>不管怎么样，还是走到了今天。沈岩告诉自己说。</p>
<p>“你不开心的时候会干什么？”沈岩问陆冰说。</p>
<p>“我啊，我好像很少有不开心的时候诶，哈哈哈哈。“陆冰答到。”一般都是别人不开心，我是治愈不开心的。“</p>
<p>“哈哈，你这么厉害。”沈岩说道。</p>
<p>“那是当然。”说完陆冰喝了一口刚点的大杯草莓，温柔的笑了起来。</p>
<p>“你笑起来真好看。”沈岩说，自己不禁也笑了起来，露出好看的酒窝。</p>
<p>“哈哈哈哈”</p>
<p>2个人似乎像是很久没见的好朋友，说着一些自在的废话，也不会觉得无聊。</p>
<p>“似乎好久都没这么开心了。”沈岩心里想到。</p>
<p>遇到一个能说话的人，自然是不容易的。深圳，这城市有2000多万人，又有谁能彻底懂你的心事，可以和你真诚简单的聊聊天呢。</p>
<p>现代人的精力都太珍贵，除了工作赚钱，下班了还要被各种娱乐APP霸占时间，像抖音简直是时间收割机，随便刷一刷，就好几个小时过去了，而你还浑然不觉。</p>
<p>沈岩了解到陆冰是广东姑娘，老家在潮汕那边，到深圳也就2个多小时。她和沈岩一样大，也是毕业后就来深圳了，现在是在做着外贸的工作。</p>
<p>“不知道她有没有喜欢的人？”哈哈，沈冰心里想到。“不过看她一个人来吃饭，应该也是单身吧。”想到这里，沈岩不禁笑出声来。感觉自己还是那么幼稚。</p>
<p>2个人在“多茶”喝完东西后，阳光已经没那么刺眼了。斜着45度洒在街道上，像是橘黄色的灯光。他们一起走了一段路程后，便各自回家了。</p>
<p>希望还会再见吧。“沈冰想到。”</p>
<p>越是在大城市，认识一个人很容易，但忘记也一个人也很容易。很多人都是见过一面，或者加了一个微信好友后便再也没了交集。</p>
<p>可能是因为大家都时间有限，可能是因为穷，对生活没什么希冀，过好今天就不想明天了。可能是觉得这段关系没有任何价值，就这样吧、</p>
<p>不管怎么样，认识了一个新朋友，还是一件值得开心的事情。</p>
<p>”陆冰“这个名字，我记住了。沈岩在心里自言自语道。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你得时刻提醒自己]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/AgDo_MJ9J</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/AgDo_MJ9J">
        </link>
        <updated>2019-11-15T16:49:11.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>分手已经一年多了，突然发现她的朋友圈对我开放了。不知道她是怎么想的，在一个人的夜里是否还会想起我，走在街上的时候是否还会回忆起曾经的那些青春岁月。</p>
<p>那些记忆，在每一个无眠的夜里，想大海里的波浪一样在脑海里翻涌，一次次拍打着无边的沙滩。皎洁的月光下，你越走越远，背影越来越小，终于变得模糊，我再也看不清你了。</p>
<p>偷偷看着你发的跳舞视频，还是那么有魅力，看着你笑的开心的样子，我就知道你过得还不错。我终于可以放心的不再去打扰你。虽然还有着微信好友，却再也不能点一个赞，发任何一个消息，哪怕一个标点符号。</p>
<p>不知道以后是否还会相见，有时候我真的很想回到西安。一个人飘在深圳有一种深深地孤独感，孤独到不知道自己以后要往哪里去，不知道这种生活的尽头在哪里。孤独到一个人坐地铁，走在陌生的街道，耳机里的音乐放到最大声，还是忍不住泪流下来。</p>
<p>就算不断认识新的朋友，就算不去看有关你的一切。你还是在那里，伴随着每一次的心跳，都加深了我对你的思念。</p>
<p>爱情是自私的，如果不自私，就不会想要占有。如果不自私就不会想要一直和喜欢的人在一起。爱情也是无私的，只要你好，我就会快乐。只要你拥有了全世界，我似乎并不那么重要。</p>
<p>纠结的体质总是会让你患得患失，有时渴望得到，有时有坦然面对失去。有时极度害怕孤独，有时又觉得一个人很好。有时乐观的要命，面朝阳光阴影在后，有时伤感的没有活下去的勇气。</p>
<p>真的很羡慕那种每天可以嘻嘻哈哈，肆无忌惮没心没肺的人，不用考虑太多，就很简单的过好自己的生活，上班，下班，有自己的兴趣爱好，有一帮朋友可以喝酒谈心。</p>
<p>谢谢你让我认识到自己的渺小，也让我知道了没什么是长长久久的，不能把希望寄托在别人身上。我以为我规划好的未来你也会喜欢，没想到那只是我一个人想的罢了。</p>
<p>25岁了，你还没想好要往哪里去，还是一个人，还是不够自律，不够认真的去拼一把。每天浑浑噩噩，像死去了一般，没有斗志没有活力。真的要这样活下去吗？这样就是你想要的生活吗？</p>
<p>千万不要给自己借口，也不要寄希望于未来，你的命运永远掌握在自己手中，就在现在，就在此时此刻。你需要努力，需要填满自己，需要用十二分的努力去做出自己的事业。</p>
<p>我没办法不焦虑，没办法平和。我必须要练习写作，必须要写出一部小说，必须要成功，必须要赚很多很多钱，必须要证明自己。</p>
<p>你得时刻提醒自己！</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>