<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://lvhaibing.github.io</id>
    <title>南宫七洛</title>
    <updated>2019-09-11T14:49:07.982Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://lvhaibing.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://lvhaibing.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>一个有趣的互联网创业者</subtitle>
    <logo>https://lvhaibing.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://lvhaibing.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, 南宫七洛</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何面对傻逼老板的傻逼需求]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/K1qnygt28</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/K1qnygt28">
        </link>
        <updated>2019-09-11T14:40:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>公司产品线很乱，老板又不懂业务，但是喜欢瞎指挥，人员分工不明确，产品经理究竟应该怎么办？</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>公司产品线很乱，老板又不懂业务，但是喜欢瞎指挥，人员分工不明确，产品经理究竟应该怎么办？</p>
<!-- more -->
<p>首先，要把现有的产品功能理清楚，建立思维导图。看看哪里需要优化，补充完整的产品逻辑。</p>
<p>其次，找到核心KPI指标，建立数据模型分析，所有的需求均以KPI为导向。</p>
<p>建立完善的需求排期表和项目进度表，严格控制需求排期和人员分工。</p>
<p>做到这些就可以将需求暂时理清楚。</p>
<p>说的简单，但做起来就很困难了。还是要多跟老板沟通，沟通不是告诉他有多傻逼，而且让他明白自己傻逼还不能说你。</p>
<p>不管在哪里都会遇到傻逼的老板和同事，改变不了环境就改变自己吧，让自己成为那个引领团队发展的人。</p>
<p>这也是产品经理的一种成就吧。</p>
<p>想到这里，心情豁然开朗了很多。</p>
<p>23333333</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[写于2019]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/s4Yx_m4qc</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/s4Yx_m4qc">
        </link>
        <updated>2019-09-10T13:17:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>终于把简书里的文章全都搬到博客了。</p>
<p>现在除了公众号之外，码字最多的应该就是这个博客了。</p>
<p>以后不在别的地方写东西了，放进我要把我的文字全都放进这个博客，好的坏的简单的复杂的，代表心情的，代表思考的。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>终于把简书里的文章全都搬到博客了。</p>
<p>现在除了公众号之外，码字最多的应该就是这个博客了。</p>
<p>以后不在别的地方写东西了，放进我要把我的文字全都放进这个博客，好的坏的简单的复杂的，代表心情的，代表思考的。</p>
<!--more-->
<p>写作总是会让人静下心来，仔细想想，好像好久没有认真写东西了。</p>
<p>2019，发生了太多的事情。</p>
<p>和LZJ分手了，结束了5年多的感情。</p>
<p>对我是一个莫大的打击，意志消沉了许久，什么也没做。</p>
<p>不过也从这件事情中成长了很多，这个世界上，你能依靠的只有自己。对别人太过在意，会显得你那么自作多情。</p>
<p>努力做好自己的事情，积极向上，面朝阳光，阴影在后。</p>
<p>努力把每一天活的充实快乐，才是你应该要的生活。</p>
<p>接下来，就让这个博客陪着我一起出发吧！</p>
<p>加油！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[产品经理：想清楚了再行动的误区]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/PWJWlWrEy</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/PWJWlWrEy">
        </link>
        <updated>2019-09-10T13:15:40.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-3cef76864869acb9.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p>
<p><strong>很多时候，作为产品经理，当面对一个需求的时候，我们时常要求自己必须想清楚了再开始行动。也就是在大脑中把所有的产品逻辑都想通，甚至这个需求牵扯到的其他需求或者风险，可能出现的问题等等。</strong></p>
<p>这样是很保险的做法，看似很稳，但其实操作起来往往需要投入大量的时间用来思考，导致决策太慢，从而增加了时间成本。</p>
<p>不管是产品大方向还是产品细节，在想不清楚的时候，我们不应该将“还没想清楚”，或者“如果发布后对用户的伤害可能会很大”这种借口挂在嘴边。而不妨去大胆的摸索一下。毕竟事情都是做出来的，而不是想出来的。</p>
<p>投资者和用户对于你的耐心都是有限的，如果不能确定一个功能带来的影响，不妨灰度发布，看下用户的反馈。即在不中断服务的前提下向部分用户发布新功能，再通过数据反馈对该需求进行优化。或者使用AB测试，同时对部分用户发布2个版本，再通过数据做出决策。</p>
<p><strong>要相信，任何产品从一开始设计出来都不能保证百分之百满足了用户的需求，都是在摸着石头过河。这其中就需要用到一些技巧来避免重复踩坑。以此才能在有限的时间内做出完美的产品。其中最重要的就是用户研究和需求调研。</strong></p>
<h2 id="1用户研究">1）用户研究</h2>
<p>用户研究的对象即你所做的小需求，或者负责的产品子功能，甚至整个产品所面对的用户。</p>
<p><strong>一般我们会将用户分为3层，第1层：极客型用户。他们对于任何新产品都有想要体验的欲望，好奇心强，喜欢追求新的体验。他们对于新产品的要求往往很高，如果收获了比较好的体验，他们将会自发的将产品传播给其他用户。</strong></p>
<p><strong>第二层：从众型用户，他们对新产品的体验欲望比较弱，往往是看到身边的人开始用了新产品之后才会有想法去体验。所以他们往往是被极客用户带动的一群人。</strong></p>
<p><strong>第三层：自我型用户，他们对于任何产品都有自己的看法，往往不受外界影响。只有到非用不可的地步才会体验新产品，这一类人对广告也基本是免疫状态。当他们有了某一个真实的需求时，他们才会寻找对应的服务。</strong></p>
<p>这3层用户对于新产品的接受度依次降低，对于产品的忠诚度，以及需求的满足程度确实依次升高的。最后一层的用户最难被广告转化，但对于产品的价值是最高的。</p>
<p>在开发一个新的需求或者功能时，一定要对既有产品的3类用户分别进行研究分析。可以建立详尽的用户画像，比如他们的性别、年龄、地域、兴趣、职业、收入等等。考虑清楚这3类用户的共同需求是什么？再提炼出核心的需求点和传播点，才能在产品上线后，快速引爆自传播，而且有不错的留存和日活。</p>
<p>##2）需求调研</p>
<p><strong>需求调研要解决最核心的问题是这个需求是什么？应不应该做？怎么做？即What，Why，How。</strong></p>
<p><strong>需求是什么即解决了产品能做什么的问题，比如我做了一个资讯网站，可以查看高质量的互联网新闻。应不应该做即解决了ROI的问题，做起来值不值得，能不能提高日活或者营收，帮助产品达成既定目标。怎么做，则是要思考如何用最简化模型（MVP）实现产品核心功能进行测试。用最少的代价来验证可行性。</strong></p>
<p>验证需求时，可以采用焦点小组的办法。焦点小组就是邀请6-9个具有代表性的用户对某一主题进行深入讨论的办法。群体动力学指出，只要有别人在场，一个人的思想行为就同他单独一个人时有所不同，会受到其他人的影响。6-9个用户所呈现出的一些结果是具有普遍性的，并非个人看法。</p>
<p>在焦点小组实施前，需准备好讨论的议题，以及记录大家的发言，引导每位用户积极地参与，保持谈论的内容不偏离主题。</p>
<p>在焦点小组讨论时，要看用户历史做了什么，而不要太注重用户说了什么。因为用户说了它喜欢A功能，但真正做出来了，该用户很可能并不用这个功能。而用户的历史行为则是用户心理或习惯的真实反映。</p>
<p>另外需要寻找的是一些代表性的用户，在产品的核心用户画像之内。让用户在产品上完成一些简单的操作，观察他们的使用习惯。是否使用了最短交互路径，是否出现和使用习惯不同的交互。当然，所有的行为都必须是用户自然进行而没有任何人指导的情况下。</p>
<p><strong>产品的发展就像一条小溪，变成小河，再汇聚成江，最后流入大海。在到达之前，我们并不知道前面的路是蜿蜒曲折或者一马平川，只能一路崩腾，不断向前。唯有做足准备，大胆测试，摸着石头过河，才能引领产品的发展，不错过飞起的风口。</strong></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[五月份的阴天]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/DpQE13Mib</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/DpQE13Mib">
        </link>
        <updated>2019-09-10T13:15:22.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>爱情就像是一场博弈，<br>
我们谁也不肯相让。<br>
都怕输了这场游戏，<br>
都怕让对方看轻了自己。</p>
<p>怀揣着一颗玻璃心，<br>
总是会因为小事而破碎。<br>
不知道该说些什么，<br>
也没有勇气离开。</p>
<p>其实还是不舍，<br>
所有的感情已根深蒂固。<br>
没有人可以代替，<br>
让我不再想念你。</p>
<p>只有不断麻醉，<br>
思念中的自己。<br>
无力改变。<br>
在生活中我们都是蝼蚁。</p>
<p>生活不是理想，<br>
随心所欲，<br>
想怎样就怎样。<br>
再也没了大把时光。</p>
<p>只想一个人发发待，<br>
拥有一个好心情。<br>
曾经热切激动的那些事情。<br>
不知不觉中都失去了兴趣。</p>
<p>行尸走肉的活着，<br>
很难聚焦一件事情。<br>
讨厌这样的自己，<br>
我该怎么办？</p>
<p>想象着10年后的自己，<br>
真的不得不去改变。<br>
如果你不能坚持，<br>
美好终将错过。</p>
<p>保持清醒，<br>
理智的心。<br>
不要再麻痹自己，<br>
时光已经蹉跎。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[兵荒马乱（2016年总结）]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/BwJgdkKoL</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/BwJgdkKoL">
        </link>
        <updated>2019-09-10T13:15:06.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天参加了浪北的年会，想到自己这半年的经历。</p>
<p>从西安到福州，从福州到杭州，再到深圳，再到珠海，再到武汉。毕业半年，已经走过好几个城市。前方的路似乎很清晰，却又很模糊。经历了裁员，离职，同事被离职等多种职场经历。遇到了好的不好的，严格的宽容的各种上司。也经历了O2O音乐K米，互联网广告两大行业。工资也一直在往好的方向波动。</p>
<p>总的来说，这半年，经历很多，变化也很多。我学会了拥抱变化，也学会了积极面对一切。快速成长，不断学习。唯有自身的能力才是面对环境变化的唯一堡垒。</p>
<p>幸运的是误打误撞之中进入了互联网广告行业，似乎跟我的思维很是契合。组建了秘读团队，产品开发也在有条不紊的进行中。团队中的每个人都充满梦想和激情。</p>
<p>公众号积累到1000+粉丝了。自己写文章和运营公众号也逐渐掌握了一些方法。唯一的不足就是阅读量还是太少，2017年应该抽出更多的时间来看书。</p>
<p>虽然目前还没有LZJ挣得多，但是我相信2017年我会改变这一切，至少工资要比她高才可以。至少要去TX面试，争取进入一家大公司。</p>
<p>对于秘读项目，要更加上心，拿出自己的执行力。稳步推进，争取早日让项目进入1.0阶段。</p>
<p>成立一家伟大的公司是值得我一生去做的事情，我必须无时无刻不为其做好准备。从工作和生活中的每一件小事做起。</p>
<p>认真对待每一个细节。不要给自己慵懒的借口，伟大与舒适总是难以并存的。</p>
<p>2016年已经结束了，2017年已经来临。完成自己的小目标，你可以的！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[过了喝鸡汤的年纪]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/DYI6_V_SC</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/DYI6_V_SC">
        </link>
        <updated>2019-09-10T13:14:50.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>在公司上下班，突然有一种感觉，那就是我不再是一个学生，而变成了一个上班族。我的校园青春已经彻底结束，而我还没有树立一个正确的职场心态。面对未来，我有太多的迷茫和困惑甚至恐惧。<br>
不知道自己这份职业会做多久，也不知道自己可以走多远，更不知道自己会在福州待多久。一切都是未知的，一切在每一刻都在发生变化。我必须不断追赶心中的那个自己，因为他变得太快，走的太远，以至于我只能看到他模糊的背影。<br>
异地恋并没有像想象中的那么辛苦，可能是因为我们彼此都太忙了，或者是因为我们早已经习惯了这种很少联系的节奏。心里知道在另一个城市有一个让自己牵肠挂肚的人，也就多了一份努力的动力。<br>
走进现实的生活，才会发现和看穿那么多的谎言。已经过了喝鸡汤的年纪，不管对什么事情，都多了一份现实的考量。毕竟所有的理想和浪漫都是在有充足的面包的基础上。<br>
不知道为啥，没有那么强的斗志。不知道是因为自己现在做的工作没有和现象中一样充实，还是因为自己没有去创业公司做自己的事业。心里总是乱乱的，不知道这样的日子什么时候是一个头。希望时间过得快点快点再快点。希望所有的美好都能够不期而遇，希望可以早点和小娟娟见面，希望早点可以让自己有一份归属感。<br>
可能是因为自己想的太多，不停地劝自己还是踏踏实实的在这一两年中好好学习，先做一点积累。毕竟是自己选择的路，跪着也要走完，不是么？<br>
生活本来就是需要你持续付出，没有什么光鲜亮丽是与生俱来的。你需要好好想想自己究竟可以做些什么，可以把哪些事做的更好。最后，记得永远坚持自己的梦想。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[纵舍也离]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/6tIf7NcqU</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/6tIf7NcqU">
        </link>
        <updated>2019-09-10T13:12:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>才发现<br>
要毕业了还有好多的心愿没实现<br>
那个暗恋的女孩儿<br>
多想再看你一眼<br>
陪你待在综合楼的咖啡店<br>
才明白<br>
这世界没有永远<br>
聚散离合，欢喜悲惨<br>
才是人间<br>
你我之间<br>
从不曾走远<br>
只盼望着下一次见面<br>
我们微笑依然<br>
错过的那些时光<br>
都变成怀念时的不安<br>
爱是眷恋<br>
是我无法到达的彼岸<br>
就让它随风飘散<br>
说一声再见<br>
再也不见</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[全世界是不是只有你]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/ES4GHnVgw</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/ES4GHnVgw">
        </link>
        <updated>2019-09-10T13:12:24.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>失眠了？</p>
<p>这个时候的我，总是有一种焦虑，时间流逝的太快，而自己要做的事情太多；马上要面临的事情太多，而自己太过渺小，不够强大；总是觉得自己太渣，很多时候信心不足；感情上马上要异地，不断告诉自己不要太粘人；很多愿望都还没实现，大学马上就要毕业了；时间安排的满满当当还要担心下个月没生活费不得不去兼职；还有计划中要看的好多书都还没看；还有要写的好多篇文章，好多文档，策划都还没写；还有几千行代码等着我；还要好好学习摄影和p图；还要担心还没开始的毕业设计；还在胡思乱想要不要去那家创业公司；还有马上毕业了好多朋友都没有去见一面聊一聊；好久都没静静地看一场电影或者独自发呆了；总是怀疑自己否定自己，要做的事情进展很慢；逼迫自己干什么事情的时候总是会心烦意乱；最近几个月过得一塌糊涂；</p>
<p>自己也不知道到底怎么了。</p>
<p>我想我还是写点什么记录下这段焦躁不安的时光。</p>
<p>总是在逃避生活的阴暗面，负面情绪总是在夜深人静的时候剧烈爆发；好久都没找个人好好谈心；突然感觉以前规划的所有事情都只是想起来那么简单；总是会感觉每天过的太快，在夜晚来临的时候久久不愿意睡去；怕蹉跎时光，却又陷在生活的泥沼；和同学朋友的联系越来越少，越来越感觉自己是个loser，害怕和他们谈论未来；想要做点什么证明自己却发现自己的耐心越来越少；不是天生的乐观主义者，总是害怕失败；有时候把未来分析的特别透彻，明明就是那样自己却没有改变的勇气；越来越习惯于独自一人，内心不用再有别的依靠；明白了很多很残忍的事实，永远也没办法去揭穿；明明有一种自己想要的生活，却不知道这种生活是什么；</p>
<p>就像你有很多力气，你想找个人打一架，却找不到那个人；</p>
<p>你终于找到一个人，却发现你打出的每一拳都像打在棉花上毫无感觉；</p>
<p>你会渴望交流，却慢慢发现自己交流的能力越来越差；你渴望内心的平静，却总是发现内心的欲望越来越多...</p>
<p>夜晚总是能让人想很多白天想不到的事情，就算睡着了，那些思绪却一直醒着。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一个人]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/LgT2j2WDd</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/LgT2j2WDd">
        </link>
        <updated>2019-09-10T13:12:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>要学会不怕孤单。<br>
从宿舍搬到工作室住，每天晚上只剩下我一个人。睡在床上，听着心跳的声音，总是在想着渺无边际的几年后，想着自己在哪里过着什么样的生活。<br>
虽然想着也并没有什么用，但还是不由自主的想着以后的生活。因为不想停留在当前。<br>
当一段时光停止，你的生活也就停滞不前。如果你不能给你的生活找到新的方向，那么你又怎么证明你一直在路上呢?<br>
总是害怕离别，害怕一个人孤孤单单，真正一个人的时候却总是能带给我更多的思考，让我慢慢变得成熟，更多的考虑身边的人。更多的去理解他人的感受。<br>
也有很多时候，我一直在想大学教会了我什么？让我收获了什么？大多数时候我给自己的答案是让我羞愧的，浪费了很多的时光，并没有真正按照自己内心规划的那样走过这最美好的几年岁月。<br>
收获了一份最美的爱情，这也许是最值得我留恋的。我也在心里铭刻这也是我一生的爱情。<br>
不会因为时间和空间而破裂，因为就算一个人我也能很好的照顾自己，心存思念，但是也会在下一次见面的时候给对方一个更好的自己。<br>
一个人，要学会默默成长，背负时光。<br>
当你再次找到可以一起前行的伙伴的时候，至少你不要让他们失望，带给他们惊喜，无愧于你的内心。<br>
当你逐渐老去的时候，你还可以回忆这样一段岁月，你把自己变得坚韧，你独立的存在于这个世界，你的精神得到了独立，你找到了真正的自我。<br>
大多数人不是寄托于什么才有活着的动力和希望么？当你真正的为自己而活，不再害怕一个人前行。就算是虚无的时光，也不会感到寂寞，相信你会变得越来越充实而有内涵。<br>
看到一篇文章说大学里很多人荒废了时光，并没有真正的做学问的态度。很多时候干一件事情或者学习什么知识只是为了更好的就业或者其他功利的思想。对于对自己暂时看不到明显益处的知识，却很少有人去因为自己的兴趣而学习。很多人可能是被自己的同一个宿舍的环境所影响吧，当所有人都认同同一种不正确的价值观，而你认同的是另一种，那么就算你认同的价值观是更正确或者更有前瞻性的，那么你又怎么能摆脱自己在别人眼中是个另类呢？<br>
越来越感觉到自己需要不断学习，不断了解新的思想，这样才能不局限于自己的一方小天地，才能有更加开阔的胸怀。<br>
学习，是一辈子的事情。<br>
尤其是在一个人的时候。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[不要沉浸在自己的小烦恼]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/oQs9Btscy</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/oQs9Btscy">
        </link>
        <updated>2019-09-10T13:11:52.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>因为那根本不是个事儿<br>
所有你觉得不能解决的问题，根本原因是你还没有开始动手去解决它。没有行动，所以问题一直都是问题，烦恼也一直都是烦恼。<br>
你最缺的是<br>
行动力。<br>
想要编程，写文章，画画，写文档，却在早上懒得起床。大把的时间被无所意义的事情消耗，活的浑浑噩噩，身体和灵魂都没有了斗志。这样的你，又能做些什么呢？<br>
总是不断在给自己找借口，找的借口多了，自己都不愿意去相信了。<br>
总是不断地安慰自己，却没发现是自己逐渐的变得越来越脆弱。<br>
总是和别人比较，无疑你会越来越肤浅。<br>
无论任何时候都不要忘了内心深处真正的自我，那个想要奋斗，想要改变自己，让自己变得更好的自我。你需要强迫自己去做一些事情，尽管那些事情会让你觉得不舒服。但还是要去做这些事情。<br>
养成好的习惯，让正能量越来越多。<br>
学会规划时间，不要把碎片化的时间都浪费在手机上。<br>
积极的锻炼身体，你要相信出去在小道上散步总是比窝在宿舍打游戏要有意义的多。<br>
多看书，无聊了可以听听音乐，看看电影。你需要让你的精神始终保持高尚。<br>
给自己定个计划，定个目标吧。你要全力以赴去完成它。<br>
千万不要沉浸在自己的小烦恼中，心胸开阔，带给自己洒脱，也带给他人快乐。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>