<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://lvhaibing.github.io</id>
    <title>南宫七洛</title>
    <updated>2019-09-10T13:11:06.008Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://lvhaibing.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://lvhaibing.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>一个有趣的互联网创业者</subtitle>
    <logo>https://lvhaibing.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://lvhaibing.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, 南宫七洛</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[脆弱的孤独]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/f3jgNq37b</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/f3jgNq37b">
        </link>
        <updated>2019-09-10T13:10:47.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>不知道从什么时候开始，我变得越来越惧怕孤独。怕一个人待在宿舍，待在家里，怕一个人逛街，一个人看电影，一个人旅行，一个人坐在公交车上，一个人乘火车。<br>
一个人的时候会胡思乱想，给自己制造无数个故事，幻想无数个结局。总是希冀美好，故事的结局却总是悲伤。<br>
有时候静静地，却很难静下心来看一本书或者一个故事。坐在窗前，思绪却不知道飞到了哪里。专注变得那么困难，这真的是我的悲伤。<br>
想要寻找最美最独特的风景，想要走遍最遥远最孤独的角落，想要看很多人一生都看不到的风景，想要好好地爱一个人。<br>
每个人都有一个无比庞大的世界，在那个国度，我们都是自己的国王。肆意挥舞着长剑，证明自己绝对的领导权。我们快意征服，我们天马行空，我们是自己的主宰。<br>
思考，总是那么致命。很多事情越想会走进一个死胡同再也出不来，我们解决不了的事情太多，所以干脆不去想它，不去思考，大脑一片空白，也是你最梦幻的时刻吧。<br>
总是会在安静的时刻思念一个人，看着玻璃窗外的竹子随风摇曳，落下皑皑白雪，不禁伤感起来。<br>
最怕离别，却总是离别。于是总是在琐碎的生活里埋葬自己，内心却一次次挣扎想要突出重围。<br>
就这么纠结的活着，只要哪天遇到一个言谈甚欢的朋友，喝个酩酊大醉，定能早睡早起，看日出日落。<br>
生活就像一个无底洞，不停地把我们吸往未知的黑暗。我们总是那么没有安全感，总是在不停地寻找可以依靠的角落，可以握在手里的武器。给自己套上层层铠甲，不知不觉中失去了整个世界。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大三的寒假你应该做什么?]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/ilJEt0HbN</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/ilJEt0HbN">
        </link>
        <updated>2019-09-10T13:10:32.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>大三的寒假你应该做什么？相信很多人心中都有自己的答案，前两天有一个关系比较好的学弟突然问我这个问题，我想想，还是应该写点什么来给他一点启发。他说他很迷茫，这种迷茫在于不知道以后是就业还是读研，或者出国。或者就业的话不知道以后会在什么行业做着什么样的工作，或者在什么什么学校读着什么专业的研究生。他不知道自己的未来在哪里，或者说没有方向。<br>
我想说的是在我大三的时候，一样拥有这些困惑。甚至比他还要严重，十分迷茫，不知道以后路在哪里，大学四年就像一只手推着你走向你无法预测的社会，当你真正站在路口，很有可能你不知道你究竟想要的是什么。<br>
如果选择工作的话，首先要确定行业，其次是职位，最后是具体哪家公司或者是哪种公司。例如你选择了互联网公司，职位是产品经理，那么是去创业公司和小公司还是去大公司呢?其实这两种公司对于产品经理的要求是不同的，所以你要做相对应的准备。如果你选择做技术，做一只程序猿，那么大三这个寒假，你最好好好练习编程，最好用github记录自己的代码，或者真正的做出一个项目，这些都会为你加分。还有就是要注意相应的基础知识，在笔试的时候会考的比较细致，另外在面试的时候，面试官问的问题也会慢慢加深，以便测出你的真实水平。大三的寒假，你不妨为自己定下一个目标，比如学会什么，或者做出什么。如果你选择做非技术岗位，像产品或者销售，不妨多看几本书，像“人人都是产品经理”“结网”等，只有对岗位的职责非常熟悉之后，你才会知道该怎么样做准备。<br>
如果你选择读研的话，也该开始考虑自己要读哪所学校，什么专业了。如果成绩不好要考研，那就要提早准备了。英语四六级还没过的话，不妨趁这个寒假好好复习，在大三第二学期过了，因为我好多同学都是因为六级没过所以没能保研，尽管他们成绩非常好，但是因为六级的缘故，就不得不考研或者放弃读研了。而大三第二学期是想保研却六级还没过的同学唯一的机会了，因为大四开学的时候保研的名额就确定了。<br>
其实也不用着急，每一个阶段都有每一个阶段要做的事情。只要你给自己定一个目标，再加上一个计划，为之准备，也就不会迷茫了。当我大三的时候，我已经确定不会读研，要去工作，并且想去互联网公司。因为我看了互联网公司所有招聘的岗位，程序员，设计师，产品汪，我都一 一尝试过，并且为之付出努力，最终找到适合自己的也是自己喜欢的岗位。现在看来，我是幸运的，我并没有做自己本专业的工作，因为不喜欢所以我跳出来了，并且成功了。我想这和我之前的大胆尝试是分不开的，大学四年就应该多折腾折腾，你不多体验体验，做一些事情，你怎么能知道自己究竟想要的是什么，自己究竟适合什么呢？<br>
不管怎么样，你要至少保证自己不挂科。如果一不小心挂了，那就好好复习吧，因为现在只能补考一次，如果不能过的话就要跟考，或者重修。很可能一不小心就要延期毕业拿不到学位证了。最后还是要多陪陪父母，朋友。做一些自己喜欢的事情，不断提高自己，行动最重要，不管做什么，坚持下去就一定会有收获的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有什么值得你害怕的呢？]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/Lbnf2tPyu</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/Lbnf2tPyu">
        </link>
        <updated>2019-09-10T13:10:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-2002c419ee319990.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="丑小鸭.png"><br>
每个人心里，都住着一只丑小鸭，可能是长相，可能是家世，可能是学识，也可能是曾经你遇到过的微不足道的一件小事，却足以摧毁你的自信心，让你伤的体无完肤。<br>
其实，我们遇到的都不算什么，不过是你太过害怕。害怕自己会失去什么，害怕自己不够完美，害怕自己和理想中的形象差的太远。<br>
因为我们一直渴求自己不断变得美好，所以对生活有了太多的希望和寄托，这也是支持我们一直奋斗下去的最大的动力吧。<br>
有一个朋友一直单身，其实他各方面条件都挺不错的。但是却从来都没有过女朋友，不是他要求太高，而是他永远都迈不出第一步。就算是和女生说话这样的事情，他也会脸红紧张，很难找到可以聊的话题。去参加聚会总是和男生混在一起，在自己喜欢的女生面前一句话也说不出来。很多人说他是闷骚，我知道，如果归于最底层的原因，其实一切都是源于不够自信。<br>
很多事情，其实不是那么困难，而是我们把它想象的无比坎坷。当我们真正做成了一件事情的时候，很多人又会夸大其词的告诉别人，成功的道路是多么曲折以彰显自己的本事。我们总是不放过任何可以证明自己的机会，其实还是不够自信。<br>
真正的自信是不以物喜，不以己悲。纵使风吹浪打，我自闲庭漫步。不那么在意这个世界对自己的看法，真实的表现自己，不用担心心底的那只丑小鸭，或者是明明知道自己心底有只丑小鸭，也坚信它一定会在明天变成一只天鹅。<br>
有没有这样的时候，当一次尝试还没有开始的时候。很多人说你一定会失败，或者一定做不成，或者做这件事情怎么怎么不好。于是你就对自己即将做的这件事情动摇了，对自己能够成功的信心也减少很多，在你真正做的时候总是摇摆不定或者心绪难宁，压力倍增。于是，最终你很可能就失败了。<br>
对于这样的事情，我们能怪身边那些打击我们的人么？对于他们来讲，身边任何人所要做的别具一格的事情可能与他们所拥有的生活截然相反，他们不喜欢自己的生活出现变化，自然也不希望自己身边的人能够做出某些吸引更多人眼球的事情。所以一句动摇你的话不过表达出他们心底的不自信，因为你在尝试，就已经比他们前进一步了。<br>
人总是很贱的生物，看到比自己好的人或者自己不曾拥有的美好事物，心底总是会有那么一点想法。<br>
但是我们能怪自己的意志不够坚定行动不够果断么？面对未知的事物，从未尝试过的领域，谁不会动摇呢？谁又能够保证自己走在正确的道路上没有浪费时间，金钱等等。事情不能决定一个人的意志，但是你的意志很可能就决定了你在做的事情的发展。<br>
其实还是自信的问题。不以物喜，不以己悲。当你真正能够不为外物所动，相信自己所做出的每一个抉择，也能够冷静的去判断而不是根据感性的言论来做决定，你会觉得不管在做什么，其实都是在正确的时间做正确的事情。<br>
有这样一种心态，就算一生碌碌无为，我相信我也不会后悔吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[执念]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/bV1LZ8TDt</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/bV1LZ8TDt">
        </link>
        <updated>2019-09-10T13:10:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-e358378ea73c1639.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="onlyone.png"><br>
你是海里一条没有鳍的鱼，<br>
游了好久却还在原地；<br>
想要飞出水面，<br>
划过天际；<br>
看浪打礁石的涟漪；<br>
明明知道不可以，<br>
你却永远不曾放弃</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你没想象中那么了不起]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/eiqc7d3Rf</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/eiqc7d3Rf">
        </link>
        <updated>2019-09-10T13:09:44.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>最近负能量爆表，就写点什么来调节一下心情，一直很喜欢文字，不管是别人的还是自己的，也在断断续续的写着日记，后来觉得看着自己以前的日记，伤心的回忆越来越多就不敢写了。很多悲伤地事情总是被我们牢牢记住，快乐的回忆却是那么容易被忘记。记忆中那些最深刻的东西也总是伤过我们的给我们留下深深印记的事情。</p>
<p>一直不是个负能量的人，却还是跟朋友散步一起抱怨了很多，之后心情就好了很多，该做什么还是要做什么。一切都和以前没什么不同，你的生活也不会有什么改变。情绪的问题其实只是对我们自己是个问题而已。</p>
<p>所以我要不断告诉自己，你就是这个茫茫世界的一粒微尘，你所遇到的挫折与困难很多人都经历过，并没有什么。所有你见过的很厉害的或者很成功的人他们付出的远远比你所知道的要多得多。我必须告诉自己，你要直面失败，就算输了也没什么。人生那么长，有什么是输不起的呢？我必须要让自己时刻清醒，保持更多的理性，不随意的就有乱七八糟的情绪，淡定的面对所有事情。</p>
<p>所以我在想做自己想做的人或者变得更好是不是就是越来越成熟，或者越来越能把一件事情干的漂亮呢？亦或者越来越能够控制自己。所谓的成功不过是把这些做到极致，这就是正能量么？所有的事情都往好处想，不断地实现一个又一个目标，不管是自己定的还是这个世界给你定的游戏规则？</p>
<p>你没想象中那么了不起，可能你过得并不如意，并不幸福，有很多事情要处理，还有很多牢骚，对这个世界很多的不满，但是你要记住你只是这世界的一粒微尘，既然存在，那么你就要适应这个世界的所有规则，并且找寻你生活的真正意义。是按部就班，做好你能看到的所有的事情，拥有别人期待的羡慕的好的物质生活，成为别人眼中的你，还是保留一丝怀疑，做打破规则的那一个人？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[这段时光，那段年华]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/JmNXIeyE6</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/JmNXIeyE6">
        </link>
        <updated>2019-09-10T13:08:54.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>一切都是那样的匆匆，匆匆的年华，匆匆的过客，以至于我们还没留下点什么，一切都要成为过去了。回忆是那般空洞，只剩下信远，A楼的自习室，斑驳的阳光，不变的杨柳，梧桐。突然有一种莫名的感伤，不是因为错过了太多的美好，只是觉得一切都未开始，自己便要离开。</p>
<p>只是觉得突然之间，我们就大四了，我，就要毕业了。</p>
<p>一切是那么的措手不及，那么的出乎意料，让完全没有准备的我不敢面对，看着身边的同学考研，找工作，出国。于是也伪装好自己的心情，努力包裹住自己，用一页简历书写大学四年时光，竭尽全力的在一个有一个陌生的面孔前展现自己。如同我的性格一样，我从来都不喜欢和别人争什么东西，就算是找工作，站在一堆竞争者面前，也是那般的无力。我深深感觉到走的越远，越是发现，能帮助你的也只有你自己。多远的路，最终剩下的你也要一个人走完。</p>
<p>日复一日的修改简历，宣讲会，网申，网测，笔试，一面，二面，终面。每天在拥挤的公交上努力安慰自己，明天说不定就能签约了。总是不断被否定，不断被打击，总是不断的怀疑自己，总是患得患失，失眠敏感。总是对牛人的经历膜拜不已，听到谁谁拿了多好的offer，只有羡慕唏嘘。</p>
<p>不知道是从被第几次拒绝开始，也不知道是朋友的哪一句话触动了我的心弦。突然明白了，其实，一切都很简单。只要你能厚着脸皮在面试的时候滔滔不绝，只要你能努力抓住每一个机会，只要你能坚持平时的积累，只要你能放开胸怀，展现好自己，其实一切都很简单。每个人都要面临独自选择的时刻，就像有一句话说的很好，自己选择的路，跪着也要走完。没有谁比谁更容易，那些你辜负的年华，那些你错失的成长，在你走入社会的时候，在你被别人评判有没有价值的时候，会一并都还给你。</p>
<p>只是我们太久的待在校园里，或者是我太过单纯。你永远都不会知道面试官欣赏你或者讨厌你的哪一点，所以患得患失只会让你表现的更加糟糕，羞涩内敛也许并不能帮到你。就像蝴蝶一般破茧而出，人生的路上总是会遇到各种各样的痛楚，没有谁比谁更简单。所以，我明白了，顺其自然，做最好的自己，其实，就是这么简单。</p>
<p>纠结如我，敏感如我。</p>
<p>只是突然之间要失去的太多，难免感伤，忙碌的时候你永远看着前面，当你回头的时候，不知道当初跟你一起奋斗的人是否还在？</p>
<p>曾经天真的以为只要自己努力，可以决定很多事情，可以达到理想的生活。其实你对生活又了解多少呢？我想大学教会我最多的就是不断地否定自己，不断地审视自己吧！</p>
<p>这段时光，那段年华，陪伴你的人终究要离开，但愿阳光中梧桐下你的脸颊，能填满那些空白苦涩的回想。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一个微信公众号即可暴利赚钱的项目]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/QC_k149gf</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/QC_k149gf">
        </link>
        <updated>2019-09-10T13:08:34.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>精品小说漫画在线阅读，http://www.jingyu.in</p>
<p>不知道大家有没有关注过早起打卡类的微信公众号，七洛最近看到一个早起打卡的公众号在投放广告，点进去看之后，发现它的每篇文章阅读数都不低。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-342826d13b1821f7?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="" title="适合多数人轻松快速赚钱的简单项目，1个公众号即可操作.png"></p>
<p>基本每篇文章都有4000以上的阅读量，仔细研究了一下，发现这个微信公众号的商业模式很有意思。它操盘者一个早起打卡的项目，也可以称之为早起对赌。</p>
<p>这种玩法最早是京东发起的，但是玩京东早起打卡的一般都赚不到钱。那么这个公众号是怎么玩的呢？</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-3792455e60207359?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="" title="适合多数人轻松快速赚钱的简单项目，1个公众号即可操作.png"></p>
<p>京东的玩法是在当天支付1元钱，然后第2天早上5点到8点准时打卡，才能瓜分奖金池（随机），奖金池也就是所有人支付的钱，七洛也有尝试过，最多也就能分到1-2元钱。</p>
<p>想必是有心人看到京东的模式，于是自己开发了一个类似的项目，赚的盆满钵满。他的具体玩法如下：</p>
<p><strong>第一步：注册微信服务号</strong></p>
<p>服务号是必须要有，因为需要开通微信支付和接入更多的API接口。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-f9eac0fcc4629a28?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="" title="适合多数人轻松快速赚钱的简单项目，1个公众号即可操作.png"></p>
<p>服务号怎么注册，在这里不做赘述，超级简单。如果实在不会，直接百度搜索关键词“服务号注册”会有相应的教程，跟着操作即可。实在不行，在淘宝上花个四五百也能找到商家代注册认证账号，完全没有门槛。</p>
<p><strong>第2步：购买安装打卡系统</strong></p>
<p>我通过对方公众号的链接，找到其使用的打卡系统版本。对方使用的微擎的应用系统，如图：</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-610be52e1ec2b5bd?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="" title="适合多数人轻松快速赚钱的简单项目，1个公众号即可操作.png"></p>
<p>对方使用的这款打卡系统是“大神早起打卡赚钱”，费用也不是很贵，才1000多块。</p>
<p>如果嫌贵，也可以购买那个【超人】早起打卡（只是功能有点少）。购买后不要担心不会使用，会有专业的客服指导你如何安装以及修改参数。</p>
<p>在微擎里有各种已经开发好的微信程序，直接购买使用即可，非常方便。也是毫无门槛。</p>
<p><strong>第3步：设计打卡规则</strong></p>
<p>打卡规则一定不要像JD那样设计，可以参考上面公众号的规则，如下：</p>
<blockquote>
<p>打卡时间：6:30~7:30分</p>
<p>充值规则：</p>
<p>支付10元参与挑战</p>
<p>支付50元参与挑战</p>
<p>支付100元参与挑战</p>
<p>支付500元参与挑战</p>
<p>支付1000元参与挑战</p>
<p>支付2000元参与挑战</p>
</blockquote>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-5d0486b8ddd12225?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="" title="适合多数人轻松快速赚钱的简单项目，1个公众号即可操作.png"></p>
<p>挑战金规则：</p>
<blockquote>
<p>1）挑战金不退（打卡失败）</p>
<p>2）打卡的瓜分不打卡的人的钱</p>
<p>3）大于1元即可提现</p>
<p>4）打卡周期：连续21天</p>
<p>5）打卡连续满21天可退挑战金</p>
<p>6）邀请1个人参与获得10元奖励</p>
</blockquote>
<p>规则大致就以上这些，其余的都是一些不重要的说明，比如出现问题了如何咨询，怎么操作等等。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-20a88f6a11694177?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="" title="适合多数人轻松快速赚钱的简单项目，1个公众号即可操作.png"></p>
<p>这些规则，在打卡系统中完善就好。到这里，一个赚钱的打卡系统就搭建完毕。</p>
<p><strong>第4步：外部引流进公众号</strong></p>
<p>七洛发现的这个公众号的流量是通过做网赚论坛广告和一些置顶帖吸粉。如图：</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-1b45a58a281f1e24?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="" title="适合多数人轻松快速赚钱的简单项目，1个公众号即可操作.png"></p>
<p>这是对方的广告软文的部分截图，我们也可以这样去做。</p>
<p>当然，我们也可以采用微信群、QQ群、贴吧、豆瓣、自媒体等渠道为自己导粉。</p>
<p>总之，就是把自己能用的引流渠道，都给用上。在这里也打个广告吧，七洛有加粉渠道（0.3元/个），保证真实活粉，感兴趣的可以加我QQ 1127218124。</p>
<p><strong>第5步：项目赚钱原理</strong></p>
<p>为什么说京东那个赚不到钱，而操作号主的这个盘能赚钱呢？重点在于其规则的设计和打卡系统，有3个坑：</p>
<p><strong>第1个坑：连续21天</strong></p>
<p>参与打卡的挑战金，需要连续打卡21天，才能退回及瓜分奖励。而且打卡时间为6:30~7:30分（缩小了打卡时间范围）。</p>
<p>能够坚持21天连续早起打卡的人，100个人中有20个就不错了，所以通过21天吃掉大部分的挑战金。</p>
<p><strong>第2个坑：修改数据</strong></p>
<p>微擎的系统是支持修改数据的，如图：</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-7986c2866323ed18?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="" title="适合多数人轻松快速赚钱的简单项目，1个公众号即可操作.png"></p>
<p>通过修改数据，将奖金池修改到比较大的金额，然后把参与打卡人数降低。</p>
<p>这样给人一种，只要参与，且坚持到21天，就能够分到不少的挑战奖励。</p>
<p>如果想获得更多奖励，就需要充值支付更多的奖励金。</p>
<p>换句话说，就是你充值得越多，满21天后不仅可以退回充值的挑战金，而且还可以瓜分一部分奖金池子的钱。怎么样，是不是很有诱惑力？</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-1098756638c658f7?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="" title="适合多数人轻松快速赚钱的简单项目，1个公众号即可操作.png"></p>
<p><strong>第3个坑：操作者自己揣腰兜</strong></p>
<p>由于微擎可以修改数据，所以到底有多少是坚持打卡成功，以及多少打卡没有成功，这些参与打卡的人根本不知道。有这个信息闭塞，号主也可以在奖金池上做手脚赚钱。</p>
<p>假设本该瓜分奖金15万，但是他却对外发放的时候只发了10万或者更少......自己中间吃差价。</p>
<p>以上3个坑，也就是打卡公众号操盘该项目赚钱的主要来源。对方之所以，在各大网赚论坛投横幅广告及置顶广告，绝对是收益远远大于支出的。因为，对方光投网赚论坛的广告费，就至少是几十万，如果不赚钱是不可能这样大规模投放的！</p>
<p>这个项目，操作简单暴利，投入的系统成本全部算下来也才1600块多一点（服务号认证300元+打卡系统购买1319元）。剩余的，就是努力搞流量，不一定要做付费才有流量，做免费的就好！</p>
<p>按照对方21天的规则，这个项目操盘起来，至少有80%的挑战金是被公众号背后的操作者自己揣腰兜。而且相比于京东的当日支付1日挑战金，次日打卡获取奖励，能完成这种新的打卡规则获取奖励的人群本来就更少。</p>
<p>参与的人数少，奖金更多，诱惑就更大，参与的动力就更大。还可以设计一些邀请他人参与打卡即可获得1元现金奖励的规则。（1元奖励其实无成本，因为参与打卡至少要花1元）</p>
<p><strong>案例公众号：打卡冠军</strong>（微信ID:dkgjtz）</p>
<p>最后，想要参与项目，或者了解更多副业赚钱项目的同学，欢迎加入七洛的分享群（如下）。在群里，你可以了解到更多的赚钱套路，七洛也会持续为大家持续提供新奇的思路，以及成熟免费的工具，欢迎加入。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-0881d29efa306273?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-c15c38b1a2ffbbf2?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[信息流广告的4种作弊方式]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/uvqSvjK9w</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/uvqSvjK9w">
        </link>
        <updated>2019-09-10T13:08:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>在甲方爸爸投广告时，验证方法一般是根据激活用户的设备码来判断广告的效果，IOS的设备号是idfa，android是imei码。比如某APP在微博投广告，则微博会将点击广告下载APP的用户设备码发给DSP或者CP。CP再与自己APP的激活用户进行比对，重叠的部分就是广告带来的用户。</p>
<p>但是这样也有一个问题：同时在多个渠道投放的时候，如何判断究竟是哪家带来的量？</p>
<p>这时候就用到一个last click原则，即如果某用户同时在2个渠道都有上报，则以最后一次的点击上报为准。上报分为曝光上报和点击上报2种，即用户被广告曝光，或者点击了广告之后，媒体方或DSP将用户的设备号上报给CP。</p>
<p>这里DSP就有以下几种作弊方式，可以刷更多的激活量以便获取更多的广告收入。</p>
<p>1、将曝光当作点击上报。<br>
曝光的量级自然是点击的几倍，所以将曝光当作点击上报后，CP会收到更多的设备号，自然也就能检测到更多的激活量。</p>
<p>2、重复上报，抢其他平台流量。<br>
这里是指多次上报，不管是用last click原则还是first click原则，都可以保证用户是来自于这个渠道。</p>
<p>3、抢自然流量。<br>
大量上报用户的设备号，假如上报的设备号中有真实的用户下载激活，则这部分量级即被计入广告效果。</p>
<p>4、机器模拟点击。<br>
即用机器模拟设备点击广告，上报虚假的设备号。</p>
<p>一般这几种作弊行为存在于DSP或ADX平台，随着现在流量的日益昂贵，所以作为甲方爸爸的你们，在投放信息流广告时，一定要选择值得信任的平台，避免踩入上面几个陷阱噢。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[让你的产品流行起来的7个办法]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/PW4OTLYLO</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/PW4OTLYLO">
        </link>
        <updated>2019-09-10T13:07:59.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-14cfa5f3fdebcec0.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="流行的奥秘"></p>
<p><strong>为什么很多流言传播的如此迅速？为什么人们对于某些产品总是津津乐道？为什么有些文章会很容易获得转发，而另一些却总是默默无闻？</strong></p>
<p><strong>为什么有的舆论八卦可以迅速在微博或朋友圈裂变传播？有的却默默无闻？是什么决定了传播的要素，又是什么让人们乐于分享这些信息呢？</strong></p>
<p>前不久，五五开绝地求生开挂的事情突然上了热搜，本来是游戏圈很小的一个事件，却一时间引起各大媒体的注意，吸引来了众多曝光。最终使得整个事件越描越黑，越炒越大，最终也不知道真相究竟在哪里。</p>
<p>同样，让我想起了王宝强离婚事件的传播，薛之谦复合事件的微博撕逼。为什么这些公众人物的言谈举止，家长里短会引得数亿的关注度。为什么人们乐衷于传播此类与他们关系并不大的八卦？</p>
<p>还有网易有道翻译的刷屏H5，白夜追凶的淘宝彩蛋。为什么这些H5或创意可以刷屏？为什么他们可以低成本的获取大把的曝光？</p>
<p>带着这些问题，我们需要来看传播的本质是什么？</p>
<p>传播，是指社会信息的传递。必备的要素包括信息，以及传递的介质、传递者3种。每一个因素对传播的影响力都至关重要。</p>
<p>我们会发现，其实，易于传播的事物背后总有相同的规律。在这里总结为STEPPS原则：</p>
<p>##1）社交货币（Social currency）<br>
我们会共享那些能够让我们显得更优秀的事情。比如我们分享了网易有道的刷屏级H5，证明我们能看懂其中的梗，对互联网敏感度高，对这个创意是持赞赏态度，并认为它是更加有趣更出彩的。分享也就代表着我的态度和品味，它能够让我显得我是圈内人士，紧跟潮流。</p>
<p>作为产品放，你需要考虑的是用户一谈起你的产品、思想和行为就能够让人们看起来更优秀吗？你能找到一种内在的吸引力吗？杠杆规则的机理是什么？怎样让人们感觉像是自己人。</p>
<p>##2）诱因（Triggers）<br>
顶尖的记忆，风口浪尖的提醒。身处信息爆炸的时代，每天接触到的信息太多了，如何才能让用户想起你呢？这时候就需要一个对用户的提醒了。可能是一条推送，或者是一条短信，抑或是一封邮件。都可以让用户感知到产品。</p>
<p>考虑一下情景，用户会在哪些场景使用你的产品，或者想起你的产品。如何才能让用户时常谈论或者想起，增加其在用户生活中出现的频次，使得产品可以成为用户生活中自然的一部分。</p>
<p>##3）情绪（Emotion）<br>
当我们关心时，我们会去分享。之所以我们会分享明星八卦，是因为我们关心娱乐事件的进展，人们总是乐于品评其他人，不管是样貌、生活或是感情，因为他们希望在其他人身上找到自己生活的标杆。</p>
<p>在传播产品的时候，我们应该更多的关注人们的感情。人们提起我们的产品、思想和行为时，能唤起他们的情绪吗？你怎样做才能点燃人们的情绪火焰？</p>
<p>##4）公共性（Public）<br>
构建可视的正面的事物。举一个拼多多的例子，签到领现金的活动。签到后，可以领取1-10元的现金，但是现金是不能体现的，满10元后可以兑换为无门槛优惠券。邀请好友签到可以获取更多的现金，继而可以兑换更多的优惠券。活动是在H5发起的，但是领现金是在公众号进行的，兑换优惠券必须在APP中进行，一个活动盘活了公众号和APP2个平台，并且吸引来了大批的受众，可谓是很成功了。</p>
<p>你的产品、思想和行为本身有宣传效果吗？人们是否能经常看到别人使用产品的情景？假如不能，怎样做才能让私人的事情公开化？你能在人们使用完产品后还能留给用户剩余行为吗？</p>
<p>##5）实用价值（Practical Value）<br>
如果有用，人们会情不自禁的共享。互联网的干货文章，行业的深度观点总是更容易被分享，因为相比一般的文章，他们更有实用价值，能够让你的技能或者思维有显著的提升。人们会乐于传播有实用价值的信息。</p>
<p>谈论产品、思想和行为能够帮人帮己吗？你怎样做才能凸显难以置信的实用价值？请将你的知识和专业融入大家都觉得有用的信息当中。</p>
<p>##6）故事（Stories）<br>
以闲聊为幌子的故事传播。没有人不喜欢听故事，一千零一夜流传至今足以证明，故事的长盛不衰。小说网文的兴盛也说明了这一点，将你要传播的信息融入一个有趣的故事中，人们就很容易接受了。咪蒙在这方面的应用就非常广泛，经常会在文章中写道我的同事、我的朋友、我的朋友的朋友，用真人代入的方式讲故事，真实感十足。</p>
<p>特洛伊木马是什么？你的产品或思想能够潜入人们广泛讨论的故事当中吗？故事不仅有感染性，它还能带来价值吗？</p>
<p>当你策划的活动，或者你的产品能够满足STEPS原则中1个或几个时，你才找准了传播的点，你的产品才会流行起来。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[当我在打游戏的时候，我在想什么]]></title>
        <id>https://lvhaibing.github.io/post/xhzeUs6kt</id>
        <link href="https://lvhaibing.github.io/post/xhzeUs6kt">
        </link>
        <updated>2019-09-10T13:07:43.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1346433-0366e73a668da50c.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="游戏"></p>
<p>其实我什么都没想，脑子一片空白，感受到的都是游戏中的人物，声音，场景，故事。仿佛身处另一个世界，从现实的工作、生活、感情、金钱等等中解脱。可以什么都不用想，什么都不用理会。死了可以重来，看谁不爽可以发泄，虚幻的快感就像毒品一样，淋漓尽致但不持续。</p>
<p>梦总是要醒来的，醒来即会进入另一个游戏世界。在这里不管做什么你都只有1次机会。学习、考试、工作、创业、爱情等等。你在现实的社会里打怪升级，亲历一步一步由一无所有到慢慢强大的过程。像游戏世界的残酷一样，如果你不强大，你可能会失去一切。可惜大多数时候，你没感觉到它的残酷。</p>
<p>游戏不过是贩卖欲望的毒品，虚幻世界里你可以从弱小变得强大。尽管你知道那是假的，可你依然陶醉其中。你渴望在虚拟世界变得越来越强大，却无心在现实中更加努力。你害怕遇到挫折，害怕自己一蹶不振。你希望得到持续的成就感，你渴望在不断的重复中看到更好的自己。</p>
<p>这也就是人的欲望中自我实现的部分。不管是现实的游戏还是网络的游戏，我们都希望自己是那个强者。因为资源有限，总有人要被压榨和奴役，总有人会没有自由和时间，你希望那个人不是自己。</p>
<p>游戏世界的秩序是为了维护强者的优越感，拿着枪的人肯定会比徒手的人战斗力更强。有装备的角色也更不容易被打死。现实世界的秩序却不知不觉中以金钱为准则，有钱的人利用秩序可以用金钱换取更宝贵的资源。而没有了资源的你，只能拿现在或未来去换取一点生存必备的药瓶。</p>
<p>如果你看过《资本论》，就知道这种现象在很长一段时间内都是会持续的。如果没有不可抗力或超过资源力量的成长，你根本就无法突破秩序的结界。像游戏里一样，你只会一次次被他人作为猎物，甚至没等你有一丁点发育。</p>
<p>想明白这些至少你会为自己确定一个方向，积累资源，默默发育，等你足够强大的时候，你就是这个游戏里的玩家，而不是再是他人的猎物。当然，在这之前，我相信你还会死很多次，如果你放弃了，即game over。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>